[
    {
        "AUSST_TITEL": "Marcello. Ad\u00e8le d`Affry (1836-1879). Duchesse de Castiglione Colonna: Femme artiste entre cour et boh\u00e8me / K\u00fcnstlerin zwischen Hof und Boheme",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Ligornetto",
        "ARTISTS": [
            4023481
        ],
        "TAG": null
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marcello. Ad\u00e8le d`Affry (1836-1879). Duchesse de Castiglione Colonna: Femme artiste entre cour et boh\u00e8me / K\u00fcnstlerin zwischen Hof und Boheme",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Compi\u00e8gne",
        "ARTISTS": [
            4023481
        ],
        "TAG": null
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Seitenwagen 15: Linda Costales & Luca Graeni",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Rapperswil-Jona",
        "ARTISTS": [
            13985686
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andr\u00e9 Gelpke",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Berlin",
        "ARTISTS": [
            14166054
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hubbard / Birchler. Sound Speed Marker",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Houston",
        "ARTISTS": [
            9782232
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jan Hostettler. Zweifel",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            13943722
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hermann Hesse. Mit Feder und Farbe. Werke aus dem Nachlass Heiner Hesse",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Zwickau",
        "ARTISTS": [
            4025371
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sergio Piccaluga. Risentire l'acqua",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            4001247
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Space and energy. Luca Zanier",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Nyon",
        "ARTISTS": [
            13981083
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jean Bernard Butin. Oeuvres r\u00e9centes",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Vevey",
        "ARTISTS": [
            12653593
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Tobias Kaspar. The Street (Est 1863)",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Roma",
        "ARTISTS": [
            10831115
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Claudia Walther. Tag und Traum",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "",
        "ARTISTS": [
            4004420
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Olivier Saudan",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Mont-sur-Rolle",
        "ARTISTS": [
            4003755
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marion Strunk: In the kitchen",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4030888
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Fifo Stricker. Oeuvres r\u00e9centes",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            4006719
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Maureen Kaegi. Christina Zurfluh. En simultan\u00e9",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            12986502,
            4020876
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "-c-o-n-n-e-c-t-e-d- Dialog mit der Sammlung",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Sursee",
        "ARTISTS": [
            4006376
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Delphine Depres. Les temps latents",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            14104317
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Igor Ponti. Looking for Identity",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Chiasso",
        "ARTISTS": [
            13047428
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Petar muss weg - Thomas Isler",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            11501138
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Reto Pulfer. Dehydrierte Landschaft",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            11772039
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Katja Schenker. Temps Suspendu",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            10528820
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Judith Albert. Kunst in der Krypta Nr. 3. Prolog. Videoinstallation",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4028543
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nele Gesa St\u00fcrler",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Colombier (NE)",
        "ARTISTS": [
            13891735
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Carmen Perrin. Plasticit\u00e9s",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4003438
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christophe Lambert. Darkroom",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4032488
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Elisabeth Str\u00e4ssle. Zeichnung und Malerei",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Perrefitte",
        "ARTISTS": [
            4004157
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christoph Eisenring. Flankierende Massnahmen",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Urs Borner. Donne",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Balsthal",
        "ARTISTS": [
            4020584
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hans J\u00f6rg Glattfelder. Neue Werke",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4002166
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "La saletta. Shendra Stucki",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Porza",
        "ARTISTS": [
            13981785
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Josef Felix M\u00fcller. Menschenbilder. Holzdrucke vom Mammutbaum.",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Aarau",
        "ARTISTS": [
            4004857
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Saskia Edens. Dessins Thermiques",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Bienne",
        "ARTISTS": [
            12441371
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Francisco Da Mata. Minimal, Parfois",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Bienne",
        "ARTISTS": [
            10395827
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Der doppelte Kirchner. Die zwei Seiten der Leinwand",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Davos Platz",
        "ARTISTS": [
            4023403
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alfonso H\u00fcppi. Holzwerke 2010 - 2015",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Goch",
        "ARTISTS": [
            4000309
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Daniel V. Keller. In Between Geometries",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Arbon",
        "ARTISTS": [
            13981843
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Heidi Langauer. \u00dcberg\u00e4nge und Fluchten",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4002744
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lang/Baumann. Beautiful Tube #4",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Altdorf",
        "ARTISTS": [
            10297899
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Carlo Pizzichini",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Arth",
        "ARTISTS": [
            10020787
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jo\u00eblle Allet - rien ne va plus / Franziska Bieri - formen",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            12677774,
            13154317
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lionel Keller. Schmed & Fleisch / \u00abAs \u00c4nd vo de Nacht\u00bb / Linolschnitte mit Rapmusik",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Aarau",
        "ARTISTS": [
            11939925
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ingo Giezendanner (GRRRR) / Jean-Fran\u00e7ois Luthy - \u00abin situ - an Ort und Stelle\u00bb",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            11223871,
            10581242
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Phantasiewelten Paul Klee",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Murnau",
        "ARTISTS": [
            4000058
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christian Rothacher (1944 - 2007)",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Wettingen",
        "ARTISTS": [
            4001397
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Vitoria Pinto. Kafkasatzschwarz ist meine Lieblingsfarbe... Malerei und Text",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Wetzikon",
        "ARTISTS": [
            11725117
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Rolf Brunner. Woran ich arbeite!",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4002196
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Matthias Gabi. Frame",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            12458401
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Klee & Kandinsky",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4000058,
            4027638
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Zilla Leutenegger. Moondriver",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4027659
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Janika Fabrikant. Neue Arbeiten",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            9582462
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Silvia Gertsch, Xerxes Ach. Sinnesreize",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4027541,
            4022472
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ricco Wassmer (1915 - 1972). Zum 100. Geburtstag",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4026071
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ans Licht! Sch\u00e4tze aus der Glasmalerei-Werkstatt R\u00f6ttinger (1848-1947)",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Romont",
        "ARTISTS": [
            4022947
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Xavier Bauer. L'\u00e9cho du visible",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            12854447
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Markus Uhr. \"Que jetzt endlich sera, sera.\"",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11800991
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Maya Rochat & Sarah Burger. Falta Tropical",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            12828742,
            12134426
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Yves Netzhammer. Tage ohne Stunden",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            9733635
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Regula Trutmann. Artist in Residence",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Brunnen",
        "ARTISTS": [
            4020967
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "URIEL ORLOW. MADE / UNMADE",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Turin",
        "ARTISTS": [
            11758714
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "DIGITAL PRINT. Saskia Edens/J\u00e9r\u00f4me Karsenti",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            12441371
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Niklaus Manuel G\u00fcdel: Le silence de la guerre",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Del\u00e9mont",
        "ARTISTS": [
            13678326
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pharcyde. Camille Dumond",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            14088716
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Omar Ba. Dead Time 1",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Sion",
        "ARTISTS": [
            13154267
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Martin Jakob. D\u00e9stockage",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Martigny",
        "ARTISTS": [
            13253209
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Mario Del Curto. Diario: Japon",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            11075616
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Etienne Kr\u00e4henb\u00fchl",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Conthey",
        "ARTISTS": [
            4020088
        ],
        "TAG": "2"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "FRANGIT NUCEM",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Milano",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            11755865
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pierre Haubensak. SICHTEN",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4000702
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Emil Meerk\u00e4mper. Davos / Engadin. Vintage Prints",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            13000476
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Daniel Schwartz. theatrum Alpinum",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            4003952
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sr. Maria Raphaela B\u00fcrgi. Bilder aus den Jahren",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4004098
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "L\u00fcften. Performance Katja Schenker",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            10528820
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jonas Etter. You scratch my back, and I'll scratch yours",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12458396
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Daniel Humair",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Saignel\u00e9gier",
        "ARTISTS": [
            4006495
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Fr\u00e9d\u00e9ric Clot. Peintures r\u00e9centes",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Neuch\u00e2tel",
        "ARTISTS": [
            10320062
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Eric Winarto",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            11939135
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christian Coigny. Photographies",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            11241798
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Auf der Seeseite der Kunst. 175 Jahre Psychiatrische Klinik M\u00fcnsterlingen",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Thurgau",
        "ARTISTS": [
            9628664,
            14056728,
            14056727,
            11757114
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dylan Perrenoud. a frozen flesh",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            13902292
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Cyril Porchet. Glass",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Fran\u00e7ois Burland. PROPAGANDA",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Carouge",
        "ARTISTS": [
            4004168
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dessa. In der Finsternis die Klarheit",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Berlin",
        "ARTISTS": [
            4027062
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marion Canevascini. Peintures",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            13332279
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nevercrew. Simultaneity",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            13828669
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Cio Zanetta. Con divisioni",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            4004597
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Luigi Archetti / Catrin L\u00fcthi K. On the Rocks",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            4000423,
            4002934
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Edith Fl\u00fcckiger. Infinite Singularities",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            9839042
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "SMASH 137. \u00abKarambolage contemporary typography\u00bb. Peintures / Paintings. Oeuvres sur papier / Works on paper",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Genf",
        "ARTISTS": [
            12819972
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dialoge - Fotografien von H\u00e9l\u00e8ne Binet",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Berlin",
        "ARTISTS": [
            12010354
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Urs L\u00fcthi. Jedermann",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "G\u00f6ppingen",
        "ARTISTS": [
            4000319
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Milenko Lazic. Gatain",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            13718283
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Milenko Lazic. Gatain",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            13718283
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Die verschollene Leda. Joseph Heintz d.\u00c4., Kaiserlicher Hofmaler und Augsburger B\u00fcrger",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Augsburg",
        "ARTISTS": [
            4022912
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christian Marclay. Action",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Aarau",
        "ARTISTS": [
            4006606
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Balthasar Burkhard. Fotografien und ein Film",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Zuoz",
        "ARTISTS": [
            4004156
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Martin Ziegelm\u00fcller. Portraits von Kolleginnen und Kollegen. Gast: Markus Furrer",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Biel",
        "ARTISTS": [
            4006235,
            4001979
        ],
        "TAG": "2"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Albert Schnyder. Des paysages \u00e0 l'atelier",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Del\u00e9mont",
        "ARTISTS": [
            4000077
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Silvia B\u00e4chli // Carol Bove",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "M\u00fcnchen",
        "ARTISTS": [
            4002552,
            10624855
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Bilder - Renate Th\u00fcler",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "B\u00fclach",
        "ARTISTS": [
            4006086
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Karin Sander",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "M\u00fcnchen",
        "ARTISTS": [
            9840275
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hans Bach \u00ablegno\u00bb. Holzskulpturen / Holzschnitte",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Ascona",
        "ARTISTS": [
            4000164
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Patrick Rohner. Landmannalaugar",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4030427
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Werner Hurter. Arbeiten auf Papier",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            4000801
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Barbara Ellmerer. Kosmics",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4002849
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gregor Lanz. Tagesreste",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4006576
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Karl Jakob Wegmann. Aufbruch zu neuen Spielen",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            4001538
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Otto Meyer Amden. Das Fr\u00fchwerk 1903 - 1914",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            4000322
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Roberta M\u00fcller. Kunst-Schau-Fenster #15",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Laufenburg",
        "ARTISTS": [
            14028187
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Francisca Silva. Still Rapping It (Process Work)",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            13932747
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Michael Streun. Mal was anderes",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Liebefeld",
        "ARTISTS": [
            12708716
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Augustin Rebetez. Arri\u00e8re-t\u00eate (m\u00e9canismes)",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12762073
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alessandro Mazzoni. Federico Marchese. Mythos",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Chiasso",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            13879299
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Miguel Ahaorn. Nomadic Flowers e Mutamento",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Mendrisio",
        "ARTISTS": [
            14036898
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "San Keller. Deleted Scenes",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            10036583
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Patricia Schneider und Susana Jodra",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            10520928,
            4027638
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Corinne G\u00fcdemann. Neue Arbeiten",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4005179
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Philippe Winninger. Modern Ruins",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Wil (SG)",
        "ARTISTS": [
            9730912
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jeanne Gillard et Nicolas Rivet. Tout va bien",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            12703743
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Simon Rimaz",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Biel",
        "ARTISTS": [
            13677871
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Thomas Reck, Patrizio Porracchia",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12133857,
            13003120
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Karl Bickel - Fokus Paxmal",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Walenstadt",
        "ARTISTS": [
            4002067
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sitzen ist das neue Rauchen",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12959363,
            13973859
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hans Arp. Der Nabel der Avantgarde",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Berlin",
        "ARTISTS": [
            4023372
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Patrick Rohner. Wirtgestein",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Stans",
        "ARTISTS": [
            4030427
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Thierry Perriard. Sometimes I look and think and sometimes I don't think",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            12719433
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Catherine Gfeller. ZIG ZAG ZPK",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            9618997
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lora Lamm - La vita \u00e8 bella",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11974676
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Silvia B\u00e4chli. Weiter wird / Les abords",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Besan\u00e7on",
        "ARTISTS": [
            4002552
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "M.S. Bastian & Isabelle L. Paradis myst\u00e9rieux: Sommer",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Bienne",
        "ARTISTS": [
            12301972
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nicolas Party. PANORAMA",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Birsfelden",
        "ARTISTS": [
            12239038
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Memento 2: \u00d6ltempera und Japantusche",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Val Fex",
        "ARTISTS": [
            4020440
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "PRICE 'Can't say much about anything that's new'",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            13253252
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Laced: New Paintings by Christina Niederberger",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "London",
        "ARTISTS": [
            10036598
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "J\u00e9r\u00e9my Chevalier et Nicolas Cantillon",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Grand-Lancy",
        "ARTISTS": [
            12239797
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Peter Bosshart. handkehrum",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Kandern",
        "ARTISTS": [
            12485267
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Xanti Schawinsky",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4026118
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Zum Gedenken an Hans Ittig, 1924 - 2014. Nachlassbilder",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Thun",
        "ARTISTS": [
            4000831
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Werner Sch\u00e4r",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Zofingen",
        "ARTISTS": [
            4006692
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Doris Naef. Connections",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Frauenfeld",
        "ARTISTS": [
            4027414
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Giancarlo Bolzan. Brandherd",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Frauenfeld",
        "ARTISTS": [
            13224140
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Leo Bettina Roost",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Schaffhausen",
        "ARTISTS": [
            10539182
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Catherine Bolle - Von Architektur zur Kunst",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Niederurnen",
        "ARTISTS": [
            4002808
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Maria-Carmen Perlingeiro. ESCULTURAS",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            11779970
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nicolas Party. Pastel et nu",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            12239038
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Seline Baumgartner. \"Before the Future\"",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11191297
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Knopp Ferro, Clare Goodwin. Common Lines",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Zug",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            10626635
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ren\u00e9 Lovy. ...et patati et patata...",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Del\u00e9mont",
        "ARTISTS": [
            10311672
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Kathy Thys",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            4006727
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Simon Rimaz. Picturo\u00efde",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            13677871
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Othmar Eder. In die Stadt",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Eschlikon",
        "ARTISTS": [
            4022565
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nathalie Urfer-Frund. Peinture",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Corcelles (NE)",
        "ARTISTS": [
            14137229
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Luciano Rigolini. Landscape",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            11241802
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Leonardo Pecoraro. Dissolvenze. Dipinti, calcografie, mosaici",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Rivera",
        "ARTISTS": [
            9735195
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Teatro di Mnemosine. Giulio Paolini d'apr\u00e8s Watteau",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            10279093
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Annette Korolnik. Reiseb\u00fccher. Libri di viaggio",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            4006302
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Annette Korolnik. Reiseb\u00fccher. Libri di viaggio",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Carona",
        "ARTISTS": [
            4006302
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marc-Antoine Fehr. Pressy",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "D\u00fcsseldorf",
        "ARTISTS": [
            4000533
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Peter W\u00fcthrich. Two Books",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "London",
        "ARTISTS": [
            4003586
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hommage an Eva Aeppli (1925-2015)",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            4000188
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Florian Graf",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12109010
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Theo Hurter. Am Horizont spielt ein Kind",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            4005306
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dina Moretti. Opere pubblicate nel libro \"Finire di vivere continuare a essere\"",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            4006353
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sebastian Stadler",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Biel",
        "ARTISTS": [
            13759425
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christina Hemauer und Roman Keller. Im Drehsinn. Wirtschaft und Kunst",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Olten",
        "ARTISTS": [
            12601263
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "permeabel | Maria Magdalena Z'Graggen",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Bonn",
        "ARTISTS": [
            10700501
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Beni Bischof. Texte 1",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "St. Gallen",
        "ARTISTS": [
            12512151
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nevercrew. Frequency Spectrum",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Torino",
        "ARTISTS": [
            13828669
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alfonso H\u00fcppi. Zum 80. Geburtstag",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Riehen",
        "ARTISTS": [
            4000309
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Elsbeth B\u00f6niger. Structures",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4002099
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sara Mas\u00fcger. Hibernation",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Cully",
        "ARTISTS": [
            10036591
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gordon Mc Couch (1885-1956). Un americano ad Ascona",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Rancate",
        "ARTISTS": [
            4025836
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Serodine nel Ticino",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Rancate",
        "ARTISTS": [
            4022840
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pasquale Ciuccio (2.10.1950 - 12.3.2014)",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Riehen",
        "ARTISTS": [
            4021229
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ramon Feller",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            13841003
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Visioni Parallele - Zone Condivise",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Bruzella",
        "ARTISTS": [
            12917916,
            4027638
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Markus B\u00f6sch. Retrospektiven",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Affoltern am Albis",
        "ARTISTS": [
            13914391
        ],
        "TAG": "2"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nina. St\u00e4hli. Glory Land",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Berlin",
        "ARTISTS": [
            12306179
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Franziska Rutishauser. Stroh & Gold",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Solingen",
        "ARTISTS": [
            10276944
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sonja Lotta. More Is Never Enough",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Liebefeld",
        "ARTISTS": [
            13125672
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Max Hunziker und Karl Ganz. Eine Zusammenarbeit von der Kirche Thalwil bis zur Entwicklung des Organglases",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Thalwil",
        "ARTISTS": [
            4023399
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Roberto Pellegrini. Dentro & Fuori",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Ascona",
        "ARTISTS": [
            11764532
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andrea Heller. Paradoxie des Haufens",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Burgdorf",
        "ARTISTS": [
            10722382
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Peter Gut. F\u00fcrs Leben gezeichnet",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            10081908
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Rik Beemsterboer. Down Town",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "St. Gallen",
        "ARTISTS": [
            13103264
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Etienne Delessert. Rien ne change",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Avenches",
        "ARTISTS": [
            4000272
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "GEORGE GESSLER. Traum-Welten - Frauen-Bilder",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Adliswil",
        "ARTISTS": [
            4005530
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "El Frauenfelder. Usser mir",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            12039391
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Maria Iorio e Rapha\u00ebl Cuomo. Discrepant memories",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            12238873
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "surface. Dogan Firuzbay",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Meggen",
        "ARTISTS": [
            4029351
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sandrine Pelletier. Only the ocean is pacific",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Le Locle",
        "ARTISTS": [
            11974399
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Peter Roesch. smile. breathe, go slowly",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            4001380
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Velimir Ilisevic. Andere W\u00e4lder",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Ulm",
        "ARTISTS": [
            10370289
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Silenzi assordanti. Sculture di Fabio Bernasconi",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Balerna",
        "ARTISTS": [
            13018435
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "llunazioni e Mobilune. Leporelli calcografici e pagine incise. Loredana M\u00fcller",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            10405869
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Stefan Guggisberg. \"Through Membranes\"",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11118121
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ricardo Alcaide. Rafael P\u00e9rez",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            4001219
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "St\u00e9phane Ducret. I saw the best of my generation...",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Montreux",
        "ARTISTS": [
            4026686
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Zimoun",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            11318186
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "\"Crush\" - Killian R\u00fcthemann presents Parkett editions",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11243564
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ursula Mumenthaler. Journal",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            4003448
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Beni Bischof",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Salzburg",
        "ARTISTS": [
            12512151
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Barbara Graf. SOLO",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Bludenz",
        "ARTISTS": [
            4005137
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Filip Haag. Abrakadie & mehr",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            9803871
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Delphine Burtin. In medias res",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Kilchberg",
        "ARTISTS": [
            13902037
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Herbert Weber. Marco Jann. Ecke Pecka",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "St. Gallen",
        "ARTISTS": [
            11681475,
            14133569
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marc Desarzens. Peintures",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Neuch\u00e2tel",
        "ARTISTS": [
            14135672
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pierre Zufferey. Estampes",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Sierre",
        "ARTISTS": [
            10012986
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Anne-Marie Gbindoun",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Renens",
        "ARTISTS": [
            12456010
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Olga Titus. Hybrids",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            11936072
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sylvain Croci-Torti. Hand. Cannot. Erase.",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            13851342
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alberto Sartoris. S\u00e9rigraphies",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Cully",
        "ARTISTS": [
            4003752
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jean Arcelin",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            4006158
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Raquel Dias. Fruity Friction",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            13979858
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ulrike Gruber. Die gescheiterte Hoffnung, 2015, installation",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            10729873
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "No\u00e9mi Handrick. Ideographic writings",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Yverdon-les-Bains",
        "ARTISTS": [
            14136305
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Catherine Leutenegger. Kodak City",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "M\u00fcnchenstein",
        "ARTISTS": [
            11968160
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andri Stadler. Shimmer",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Frauenfeld",
        "ARTISTS": [],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Zilla Leutenegger. Z",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "M\u00fcnchen",
        "ARTISTS": [
            4027659
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Inga Vatter-Jensen. Gewobene Fantasien",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4002356
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christoph Keller. Grey Magic",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Berlin",
        "ARTISTS": [
            12702430
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Michael Etzensperger. \"Eclectic Matter\"",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            13132978
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Limelight. Harlis Schweizer",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Kirchberg",
        "ARTISTS": [
            11638389
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sandra K\u00fchne. Terra Incognita",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Eschlikon",
        "ARTISTS": [
            11262716
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Simone Kappeler. Analoge Verfremdungen",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Eschlikon",
        "ARTISTS": [
            9610921
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Renate Buser. Goshen, New York",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4029678
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jan Jedlicka. Heliogravuren, Mezzotinten & Pigmente",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4000866
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Matthias Wyss. Malerei und Zeichnung",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            11638541
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marie Escher-Lude. Peindre le vent...",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Sion",
        "ARTISTS": [
            10369876
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Roman Gysin. Nox",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            13744328
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Klodin Erb",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            9861523
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "In die Landschaft gehen - Im Dialog mit Emil Schill",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Sachseln",
        "ARTISTS": [
            4000024
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gisela Hochuli. Bewegungen im San Materno",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Ascona",
        "ARTISTS": [
            10589002
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Claudia K\u00fcbler. Krrrkk",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            12230142
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Anne Emery. Vestiges de la sensation",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Lille",
        "ARTISTS": [
            10036826
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Susanne Keller. Colors of the Mind",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Ascona",
        "ARTISTS": [
            4005418
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sabeth Holland. Escapes for Lovers",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Riehen",
        "ARTISTS": [
            10176342
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Martin M\u00fcller. Die Suche nach der Zeit",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Uster",
        "ARTISTS": [
            12236232
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Othmar Eder. Fremde N\u00e4he. Proximidade desconhecida",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Stettfurt",
        "ARTISTS": [
            4022565
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Leonie Brenner - vierte Halbzeit",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            14128874
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gottfried Honegger. Teppich konkret",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4000766
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gedruckt & gewoben. Dem Original ist Magie eigen",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Ziegelbr\u00fccke",
        "ARTISTS": [
            9825269
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gret Zellweger. Holzblechfarbe",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Stein (AR)",
        "ARTISTS": [],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marlise Mumenthaler. Weltb\u00fchnen",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Zug",
        "ARTISTS": [
            9738261
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lex V\u00f6gtli",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            10689174
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Verena Baumann. Du coin de l'oeil",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            9627183
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andreas Widmer. H\u00e4ndel",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            12432343
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Le caselle di Anton Bruhin",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Milano",
        "ARTISTS": [
            4002184
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lorenzo Salafia. la testa tra le nuvole",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Liebefeld",
        "ARTISTS": [
            13253256
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pipilotti Rist. Komm Schatz, wir stellen die Medien um & fangen nochmals von vorne an",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Krems",
        "ARTISTS": [
            4006655
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Steff L\u00fcthi. Retrospettiva",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Minusio",
        "ARTISTS": [
            4001151
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Heinrich Danioth und Weggef\u00e4hrten",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Altdorf",
        "ARTISTS": [
            4000049,
            4023403,
            4000055,
            4023354,
            4000011,
            4000086,
            4022444,
            4021369,
            4023382
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hero. O'niriko",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Mendrisio",
        "ARTISTS": [
            14069218
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nicola Marcone",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Hauterive",
        "ARTISTS": [
            4022637
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Manon. Reise nach Sibirien",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Interlaken",
        "ARTISTS": [
            4001020
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Bernhard Luginb\u00fchl",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Burgdorf",
        "ARTISTS": [
            4000063
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "H. J. Moning",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Biel",
        "ARTISTS": [
            4003170
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Heinz Gadient. Malerei 14/15",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Sarnen",
        "ARTISTS": [
            4005735
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "John M Armleder. It's that time of the year, too",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Berlin",
        "ARTISTS": [
            4000428
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hans Berger. L'oeil de Planque",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Aix-en-Provence",
        "ARTISTS": [
            4000030
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Loredana M\u00fcller Donadini. Variazioni. Pagine incise 1/1",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Mendrisio",
        "ARTISTS": [
            10405869
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Doris Schl\u00e4pfer & Claudia Di Gallo. Territoire aux fronti\u00e8res mal d\u00e9finies",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            4027944,
            4021453
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "A performative piece by Nicole Bachmann",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12310241
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Werke von George Gessler",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Niederwil",
        "ARTISTS": [
            4005530
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Patricia H\u00e4mmerle",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11749300
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Fr\u00e9d\u00e9ric Burkhard. Installation, Sculpture",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Yverdon-les-Bains",
        "ARTISTS": [
            4006142
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "MANEUVERS / GROOVE SPACE",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            12412592
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Julia Bruderer, Raphael Perret. Stadtbilder. Ansichten von Z\u00fcrich",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12973825,
            12934319
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Josephsohn",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4000880
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Charly Iten: \u00abSpeaking of Now\u00bb",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            14133388
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "V\u00e9ronique Chuard - Jean-Jacques Hofstetter",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            12416220,
            4005771
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Boom #372. Isabelle Schiper",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            12086965
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "J'aime les panoramas. S'approprier le monde",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            4000055
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Fulvio Castiglioni. Und die Geschichte geht weiter",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Zofingen",
        "ARTISTS": [
            13286680
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Reto Albertalli. Sguardi di Kabul",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Ligornetto",
        "ARTISTS": [
            12935497
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Antonietta Airoldi. Respiro",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Giubiasco",
        "ARTISTS": [
            13225721
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Francine Mury. Il Monte. Monotipie, incisioni, tempere su carta",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Mendrisio",
        "ARTISTS": [
            4003876
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jan Leiser. Natur und Technik",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4032664
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andr\u00e9 Thomkins. Works 1946 - 1985",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4000356
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Maillet. Quando a Gravura Interpreta o Teatro",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Fortaleza",
        "ARTISTS": [
            4021188
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Rolf Meyer 1913 - 1990. Nature morte",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Chiasso",
        "ARTISTS": [
            4001885
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Muriel Shah. Moods",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Gernsbach",
        "ARTISTS": [
            9656582
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alo\u00efse Corbaz en constellation",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Villeneuve d'Ascq",
        "ARTISTS": [
            4022676
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ludwig Stocker",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4001690
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Luca Degunda, Pi Ledergerber",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12437066,
            4002784
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Maria Z\u00fcrcher",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Wangen an der Aare",
        "ARTISTS": [
            11084609
        ],
        "TAG": "2"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marta Riniker-Radich. The sharpest pencil in the stack",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            12703775
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "V\u00e1clav Po\u017e\u00e1rek. WOT wieder ohne Titel",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4003488
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "J\u00f6rg Mandernach, Christian Bolt",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            11208411,
            4027638
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Annelies \u0160trba. Madonna",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            4022382
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Barbara J\u00e4ggi. Von hier nach dort",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            4022329
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gianin Conrad. Backstage",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12022964
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nicole Schm\u00f6lzer",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Morristown",
        "ARTISTS": [
            9848512
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christian Gr\u00e4ser. Jolis Mois de Mai",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Biel",
        "ARTISTS": [
            10585755
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marco Giacomoni. Jolis Mois de Mai",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Biel",
        "ARTISTS": [
            9840164
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Performance Proletarians",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Roma",
        "ARTISTS": [
            12093541,
            4027638
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "La Serpara 2015",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Civitella d'Agliano",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            4001893
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Esther Ernst. Servus heisst Knecht",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11639681
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Zwischen zwei Oasen",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Neuhausen am Rheinfall",
        "ARTISTS": [
            9701089,
            9693708
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Keliuaisikiqs",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Yverdon-les-Bains",
        "ARTISTS": [
            9729514
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hans J\u00f6rg Glattfelder. \"Seh-\u00dcbung\"",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Graz",
        "ARTISTS": [
            4002166
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Les d\u00e9combres de la finitude",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            10809520
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Zilla Leutenegger \"Exhibition Z\"",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Ermatingen",
        "ARTISTS": [
            4027659
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christian Gonzenbach: Morphosis",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            11763886
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lautlinien: Eine Performance von Christoph R\u00fctimann (Kakteen) und Zsuzsanna Gahse (Text)",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Willisau",
        "ARTISTS": [
            4005207
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Arnold Helbling. Treeline",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4022417
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Barbara Belin. Zwischenwelten, Kyoto Garden",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4029646
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Simon Gehrig. Alles im Rahmen",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            14080424
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Anita Kuratle. Remo Hobi. 1/1",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Arbon",
        "ARTISTS": [
            10692555,
            9733634
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Schang Hutter",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Balsthal",
        "ARTISTS": [
            4000807
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Fraenzi Neuhaus. Zeichnungen",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            10061722
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Petra K\u00f6hle - Nicolas Vermot Petit-Outenin. Blue skies becoming almost black",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11966621
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gottfried Honegger",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            4000766
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sonja Kretz - Verlaufen sich Tiere zu Sternen",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            11729876
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Vittorio Santoro: Imagine. You are Landing",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            9605086
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gustave Roud. Le monde des signes et l'univers des choses",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Montricher",
        "ARTISTS": [
            12626252
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jean-Pierre Schmid. Draspira",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4003853
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Felipe Mujica, Herbert Weber. Shadows appeared on the hanging cloth",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            13889488
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gilles Furtw\u00e4ngler. Do you feel this spirit of Eternity?",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Birsfelden",
        "ARTISTS": [
            12706551
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Franz Br\u00fclhart. Le sacr\u00e9 des corbeaux",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Villars-sur-Gl\u00e2ne",
        "ARTISTS": [
            4006139
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Installativ. Barbara Signer, Michael Bodenmann",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Altdorf",
        "ARTISTS": [
            12014858,
            13068204
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Perform now!",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            14154098,
            13140797,
            10624032
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christian Megert. Ohne Anfang und Ende",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Waldenbuch",
        "ARTISTS": [
            4000321
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Luca Serra / Paolo Bellini",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4002026,
            4027638
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marguerite Ammann",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4022709
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Filib Sch\u00fcrmann",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11965393
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "George Steinmann. Langmut",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4006867
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Claude Sandoz. Black and white and colorful",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4001450
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sabina Schwaar. Die Erweiterung",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Zofingen",
        "ARTISTS": [
            13235348
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marco Massimo Verzasconi",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Locarno",
        "ARTISTS": [
            11035848
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gottfried Honegger. Das Fr\u00fchwerk",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Langenbruck",
        "ARTISTS": [
            4000766
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Balthus",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            4026873
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Balthus",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Hong Kong",
        "ARTISTS": [
            4026873
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Balthus",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Roma",
        "ARTISTS": [
            4026873
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "\u00abAgora\u00bb peintures r\u00e9centes de Juan Martinez",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Colombier (NE)",
        "ARTISTS": [
            4001161
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hans Witschi. Stickers",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4001918
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Elso Schiavo 80 Jahre plus. Portraitkarikaturen und neuentstandene figurativ abstrakte Arbeiten",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Cham",
        "ARTISTS": [
            4001482
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Kathrin Leder und E. A. Langenberg",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Zofingen",
        "ARTISTS": [
            4029507,
            10303762
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Bernhard Licini",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Frauenfeld",
        "ARTISTS": [
            10851817
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Matthias R\u00fcegg. No idea",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Wil (SG)",
        "ARTISTS": [
            10842620
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sandra Kunz. Fotografie, Malerei, Skulptur",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            10552431
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Fredi Wirz. Werke 1990 - 2013",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            4004536
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Luca Zanier",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "M\u00fcnchenstein",
        "ARTISTS": [
            13981083
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Raum sprich mit mir",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            13882560
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Barock n Roll",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            13814513
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Grosser Fahrplan f\u00fcr eine kleine Stadt",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            10018824
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sigismund Righini unterwegs. Plein-Air-Malerei in Z\u00fcrich und Umgebung 1904-1917 und 1910 in England",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4022943
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Or Or Or?",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            11576778
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Daniel Kirchhofer, Bern. Aquarelle",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Thun",
        "ARTISTS": [
            4027563
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Patrick Wyss. Sculptures et dessins",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Morges",
        "ARTISTS": [
            14134982
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Philippe Mahler. Espacespaces",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Frauenfeld",
        "ARTISTS": [
            4021155
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hannes Zulauf. Genesis of a Tangible Ontology in a Strange World",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            14145080
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pascal H\u00e4usermann. Pele de Vidro",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            10699786
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Denise Bertschi, Etienne Chosson. Kendall Notation",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            14145491,
            14145469
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Michael G\u00fcnzburger. This Is What You Get",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            10808669
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Art Unlimited",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            4000428
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gunda & Dimitri zum 80. Geburtstag",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Aarau",
        "ARTISTS": [
            4028553,
            9620976
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Roman Candio. Acryl und Aquarell",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Thun",
        "ARTISTS": [
            4000240
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Maria Anwander. Exploiting the Creative Crisis / Jeremias Bucher. Bild und Skulptur",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            12621363,
            4027638
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christian Marclay. Shake rattle and roll",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Stuttgart",
        "ARTISTS": [
            4006606
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Walter Fuchs. Neue Bilder, Objekte und Collagen",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Jegenstorf",
        "ARTISTS": [],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alex Herzog. trave_logue' by >>2+//duo_logue",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4006440
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Heidi K\u00fcnzler. Raumskulpturen / Bildinstallationen / Radierungen",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Bern (Kanton)",
        "ARTISTS": [
            4001034
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gunda e Dimitri. Esposizione di oggetti e dipinti",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Intragna",
        "ARTISTS": [
            4028553,
            9620976
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "1515 Marignano",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4000055,
            4022816,
            11314991,
            4022809
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hans Sch\u00e4rer. Madonnen & Erotische Aquarelle",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Aarau",
        "ARTISTS": [
            4001464
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "huber.huber. Und pl\u00f6tzlich ging die Sonne unter",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Aarau",
        "ARTISTS": [
            11496456
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Rolf Lehmann",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4001088
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Die Gelben Pforten",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            12958699
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Or Or Or?",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            11576778
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Serena Amrein. Klang. Takt. Volumen. Selbst.",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Darmstadt",
        "ARTISTS": [
            4032337
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jean-Pierre Gr\u00fcn. Dessins - peintures - sculptures",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Chexbres",
        "ARTISTS": [
            12437378
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "R\u00eave de poils d'animal_p253",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            13894959
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Isabelle Anex. Peintures",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Corcelles (NE)",
        "ARTISTS": [
            9719479
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jean Scheurer. Acrylique sur papier et peinture sur toile",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Mont-sur-Rolle",
        "ARTISTS": [
            4001481
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Michel Roggo. Photographies - Paysages sub-aquatiques en eau douce",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            11934945
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Der Kontinent Morgenthaler. Eine K\u00fcnstlerfamilie und ihr Freundeskreis",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Thun",
        "ARTISTS": [
            9628664,
            4000068,
            4026060,
            4000046,
            4005584,
            4027638,
            4026061
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "J\u00fcrgen Brodwolf. Figuren-Wandlungen",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Riehen",
        "ARTISTS": [
            4002155
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Camp Catalogue. J\u00e9r\u00e9mie Gindre",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Rennes",
        "ARTISTS": [
            10360501
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Michael G\u00fcnzburger. Showroom",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            10808669
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Collection Pierre Arnaud. Une passion suisse",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Lens",
        "ARTISTS": [
            4000419,
            4023381,
            4022945,
            4000011,
            4023429,
            4022823,
            4000018,
            4022884,
            4000015,
            4024360,
            4005756,
            4023409,
            4022849
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "TR\u00c4UME! Sabine Tr\u00fcb",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Aarau",
        "ARTISTS": [
            9734299
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ipotesi per un destino di Nando Snozzi - 2015",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Ascona",
        "ARTISTS": [
            4004010
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Vaclav Pozarek. SO",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            4003488
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Zimoun",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            11318186
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Miro Schawalder. Chronische Morgenr\u00f6te",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Freiburg im Breisgau",
        "ARTISTS": [
            12298787
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Max Buri (1868-1915)",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Studen",
        "ARTISTS": [
            4022828
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Mani Neumeier, Luigi Archetti. Tiere der Nacht",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4000423
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Markus D\u00f6beli. 3 Paintings",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Berlin",
        "ARTISTS": [
            4004715
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Vincent Kohler. Macadam",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Bildstein | Glatz. Surfin' Safari",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Arbon",
        "ARTISTS": [
            11742772
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jonathan Delachaux",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4027155
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Meret Meyer-Scapa. Ein Leben f\u00fcr die Kunst",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4006614
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nadin Maria R\u00fcfenacht. Bataille",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            11532124
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ren\u00e9 Gisler. madams \u00e4pfel",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Meggen",
        "ARTISTS": [
            9656858
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "CARAVAN 2/2015: Sarah Burger",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Aarau",
        "ARTISTS": [
            12134426
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Martina Lauinger. Eisenplastiken",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            11725843
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Max Burgmeier (1881-1947). \u00abJeden Tag eine carte\u00bb",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Aarau",
        "ARTISTS": [
            4026719
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Patrizia Balmelli Masdonati. Ceramista",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Balerna",
        "ARTISTS": [
            13127511
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Greet Helsen. Malerei",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Riehen",
        "ARTISTS": [
            12913956
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lorenz Huber. Wasser und Fels / Malerei in Pastell und \u00d6l",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            9751148
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Patrik Brida. Streiflicht",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            11313725
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "John M Armleder. Charivari",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Milano",
        "ARTISTS": [
            4000428
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christian Marclay",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "London",
        "ARTISTS": [
            4006606
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alexandra Roussopoulos. Le D\u00e9pays",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Martigny",
        "ARTISTS": [
            12739338
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dessa et Josette Taramarcaz",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Assens",
        "ARTISTS": [
            13008011,
            4027062
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Thomas Woodtli. Eine \u00c4sthetik des Risikos",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Balsthal",
        "ARTISTS": [
            4020905
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Doris von Stokar / Vincent Kriste",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12510420,
            11993575
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gemination. Donato Amstutz und Christian Kathriner",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            10574124,
            10078156
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Tobia Bucher. Winterweizen",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12718866
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Kurt Hediger",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Gontenschwil",
        "ARTISTS": [
            4000711
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Arturo Di Maria. Spazio X",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4005826
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Bruno Jakob. HOVERING and PULSING",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4032860
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Asia Andrzeijka Naveen. TRANSFORMATION",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            14006138
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jonathan Delachaux. Souffle continu",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            4027155
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Denis Roueche. Photographies / Sculptures",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Corcelles (NE)",
        "ARTISTS": [
            13912700
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Mai-Thu Perret. Moon Palace",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            10623079
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Anne-Lise Coste. Dear Life,",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            10410756
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Doris Staub Muster / verortet.dot.com",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            9833019
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Elisabeth Eberle, Bruno Streich. Structures",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11684605,
            14135836
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "\u00c9clats de voix. Exposition de peintures de Sylvie Muller",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Saint-Ursanne",
        "ARTISTS": [
            10958156
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Faustina Iselin 1915-2010. R\u00fcckblick zum 100. Geburtstag",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4000106
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Balthus",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Rome",
        "ARTISTS": [
            4026873
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Beni Bischof",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Liberec",
        "ARTISTS": [
            12512151
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Georges Gara",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Yverdon-les-Bains",
        "ARTISTS": [
            4001831
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Fred Bott. Flibuste",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            12703727
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Barbara Yvelin / Harold Bouvard. Ho! Hey! Hep!",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            11939097,
            13800120
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ivo Vonlanthen. peinture et aquarelle",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Avenches",
        "ARTISTS": [
            4020149
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nesa Gschwend. -c-o-n-n-e-c-t-e-d-. Dialog mit der Sammlung",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Sursee",
        "ARTISTS": [
            4006376
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Julien Carpi. Riccardo Cordero",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Vevey",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            14156205
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "La paura del 13 \u00e8 qualcosa. Gli annunci pubblicitari di Dieter Roth",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Mendrisio",
        "ARTISTS": [
            4000336
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gianni Realini. Opera aperta",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            4001334
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ricordando Hans Strupler",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Tremona",
        "ARTISTS": [
            4001726
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gesti esplosi. Video installazione SOPHIE TANZT TROTZDEM di Anka Schmid (2014). Performance di Nina Vallon. Lecture di Stefano Tomassini",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Mendrisio",
        "ARTISTS": [
            9628664,
            4027638,
            12633140
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "SCOTIE",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Vevey",
        "ARTISTS": [
            13981843
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "a word a day to be wiped away",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Tbilissi",
        "ARTISTS": [],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Arian Blom. Eisenskulptur",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Riehen",
        "ARTISTS": [
            4032536
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Salvatore Grande. Lugano, Maremma, Venezia",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            14095632
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Robert Mucchiut. Muta-menti",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Chiasso",
        "ARTISTS": [
            12917873
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gesti esplosi. Video installazione SOPHIE TANZT TROTZDEM di Anka Schmid (2014). Performance di Nina Vallon. Lecture di Alessandro Pontremoli",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Luino",
        "ARTISTS": [
            9628664,
            4027638,
            12633140
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Erich Br\u00e4ndle",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Ramsen",
        "ARTISTS": [
            4003619
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "H x L x P. Anna\u00efk Lou Pitteloud",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            11756203
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dijan Kahrimanovic. 'Downtown Switzerland'",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            14077671
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Prix Elys\u00e9e 2014",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            10808655,
            4027638,
            9825354,
            14099618
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "56. Biennale di Venezia 2015",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Venezia",
        "ARTISTS": [
            11013301
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Drawing Near: Barbara Rink & Christina Della Giustina",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Amsterdam",
        "ARTISTS": [
            9717857,
            4027638
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Wallpaper Liberation: les carnets de Jean-Luc Manz",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Vevey",
        "ARTISTS": [
            4003012
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Comment, please",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            13759875
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Chamber Music",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "St. Gallen",
        "ARTISTS": [
            12109010
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dawn in the Basement",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "New York",
        "ARTISTS": [
            12645115
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Les jours des \u00e9ph\u00e9m\u00e8res",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            12013915,
            13900493,
            10510076,
            9642752,
            13722015,
            4006285
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Fleur du Pays",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            13320800,
            13890599
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Peter W\u00fcthrich. Short Stories",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4003586
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jessica Pooch. Small Talk",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            13787360
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Heidi Hahn und Brigitta Malche. Heimliche Ordnung. Verborgene Struktur",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Linz",
        "ARTISTS": [
            11993534,
            4000990
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Laurent Guenat / Peinture - Malerei. \u00abLe corps, une nourriture qui tient au ventre\u00bb",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Perrefitte",
        "ARTISTS": [
            4026954
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "unschuldig unheimlich. Das Sennentuntschi",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Chur",
        "ARTISTS": [
            11589684
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pascal Lampert. PAAR eine Hommage an Stanley Brouwn",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            10624032
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pascal Lampert. PAAR eine Hommage an Stanley Brouwn",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            10624032
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "La chasse. Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Aigle",
        "ARTISTS": [
            4023267
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pascal Lampert. PAAR eine Hommage an Stanley Brouwn",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            10624032
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Chasses. Anne Golaz. Enqu\u00eate photographique fribourgeoise",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Aigle",
        "ARTISTS": [
            12539441
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jo Fontaine, J\u00f6rg Gessner",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Vevey",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            4006496
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Leggere, leggere, leggere! Libri, giornali, lettere nella pittura dell'Ottocento",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Rancate",
        "ARTISTS": [
            4003676,
            4023476,
            4025171,
            4027638,
            4022990,
            4000009,
            4023389,
            4026401,
            4022893,
            4026034,
            4005104
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Othmar Eder. Fremde N\u00e4he. Proximidade desconhecida",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Lisboa",
        "ARTISTS": [
            4022565
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Stefan \u00e0 Wengen \u2013 Detected Dictionary",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "D\u00fcsseldorf",
        "ARTISTS": [
            4021180
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Mark Staff Brandl. The \u2018Hood in miim Chopf",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "St. Gallen",
        "ARTISTS": [
            4022916
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gaudenz Signorell. photo - graphiques",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Chur",
        "ARTISTS": [
            4003994
        ],
        "TAG": "2"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "M.S. Bastian & Isabelle L. Paradis myst\u00e9rieux: Fr\u00fchling",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Bienne",
        "ARTISTS": [
            12301972
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jean-Luc Manz",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            4003012
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Don\u2019t cry get inked. Walk-in Tattoo-Session",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            13932747
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Charles Wyrsch",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Sarnen",
        "ARTISTS": [
            4001948
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christoph B\u00fcchel. The Mosque",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Venezia",
        "ARTISTS": [
            9734200
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ladina Gaudenz. Nuits indiennes",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Chur",
        "ARTISTS": [
            9581248
        ],
        "TAG": "2"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Martin Ziegelm\u00fcller",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4001979
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Guerino Paltenghi. 30 ans de peinture: du paysage \u00e0 l'abstraction",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Charmey",
        "ARTISTS": [
            9660289
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jean-Michel Favarger. S\u00e9rigraphies \"Paysages du Jura et d'ailleurs\"",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Corcelles (NE)",
        "ARTISTS": [
            10497628
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gianni Hofmann. L'altra e l'altro",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Bioggio",
        "ARTISTS": [
            14000604
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Zero in the Mirror 1. Christina Megert - Nanda Vigo. Berlino - Lugano",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            4000321,
            4027638
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Thomas Hauri",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            10811400
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Henry Deletra Hanna. Mundo, Piedra, Papel",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            12703732
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Vreni Barilier. Peintures technique mixte sur toiles",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Nyon",
        "ARTISTS": [
            12460892
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Guillaume D\u00e9nervaud. HALTEROZZZ",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            13159325
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Victor Savanyu. Com\u00e9die",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            4023896
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "L'infini du geste. Ferdinand Hodler dans la",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Vevey",
        "ARTISTS": [
            4000055
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sculptures de verre. Gilles Boss",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Yverdon-les-Bains",
        "ARTISTS": [
            13025696
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "L\u00e9onie Vanay. Toblerone cabr\u00f3n",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            13874512
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Rudolf Haas. M\u00e9tamorphoses - dessins 1947-2013",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Yverdon-les-Bains",
        "ARTISTS": [
            4004932
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jean Devost. Corbeaux et autres bestioles - sculpture, c\u00f4t\u00e9 jardin",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Yverdon-les-Bains",
        "ARTISTS": [
            13159354
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Murielle D\u00e9caillet. Chtoniennes",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            10925191
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Anne-Sophie Erard",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Del\u00e9mont",
        "ARTISTS": [
            11245061
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Virginie Rebetez. Out of the Blue",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            13155476
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Fabian Boschung. Oui",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Auvernier",
        "ARTISTS": [
            13055495
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Charles Barraud. Le po\u00e8te de la famille",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Neuch\u00e2tel",
        "ARTISTS": [
            4000661
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christoph R\u00fctimann. Works 1984-2014",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4005207
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Georg Aerni. Partitions",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            10524686
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Eva Maria Gisler, although they all look eastwards. Rast.Beck, Bro.T",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            12947231
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jan Hostettler. Beweise",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Muttenz",
        "ARTISTS": [
            13943722
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Oliver Minder. High-End-Natural",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Muttenz",
        "ARTISTS": [
            13083517
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Katharina Anna Wieser. Passieren",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Muttenz",
        "ARTISTS": [
            12138380
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Peter Z. Herzog: Lambda Prints & \"Environics\"",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4003322
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alexandra Meyer & Chris Hunter 'hide and bite'",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            13732114,
            12720090
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Flags. Daniele Buetti",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Berlin",
        "ARTISTS": [
            4022359
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andreas Hofer",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4005228
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Discrepant memories (appunti) di Maria Iorio e Rapha\u00ebl Cuomo",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            12238866,
            12238863
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Franz Gertsch. Gewachsen",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Burgdorf",
        "ARTISTS": [
            4000047
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "The Future Myth_Garrett Nelson",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "M\u00fcnchenstein",
        "ARTISTS": [
            12893249
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Katja Schenker. Zementgarten",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Porrentruy",
        "ARTISTS": [
            10528820
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gedenkausstellung Esther Brunner",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4002189
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sanfte Provokation",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Lichtensteig",
        "ARTISTS": [
            14082324
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hans Josephsohn",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "",
        "ARTISTS": [
            4000880
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marc-Antoine Fehr. Point de fuite",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            4000533
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Die grosse Kunstausstellung NRW",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "D\u00fcsseldorf",
        "ARTISTS": [
            10930881,
            4027638
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Die Dada  La Dada  She Dada",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Appenzell",
        "ARTISTS": [
            4027026,
            11089280,
            4028543,
            4027638,
            11511647,
            4023423,
            12633140
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marcello, Ad\u00e8le d'Affry (1836 - 1879), duchessa di Castiglione Colonna",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Ligornetto",
        "ARTISTS": [
            4023481,
            4023343,
            4023476,
            4027638,
            4031360,
            4023503
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Luisa Figini. In-visibile",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Ligornetto",
        "ARTISTS": [
            4020479
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Barbara Peyer. Dicht und licht, Malerei",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Aarau",
        "ARTISTS": [
            9620001
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Bruno Murer. Bildwerden",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            4003296
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "PAM Paolo Mazzuchelli ... l'ultimo dei giardini",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Tegna",
        "ARTISTS": [
            4002542
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Albert Merz, Silas Kreienb\u00fchl. Magie der Landschaft",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Goldiwil",
        "ARTISTS": [
            4001698
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Etienne Kr\u00e4henb\u00fchl",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Neuch\u00e2tel",
        "ARTISTS": [
            4020088
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Meinrad Schade - Krieg ohne Krieg",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            11306801
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Markus Huber. \u00abVegetation\u00bb / Monotypien",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            12886267
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hermann Hesse: Mit Feder und Farbe. Werke aus dem Nachlass Heiner Hesse",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Zwickau",
        "ARTISTS": [
            4025371
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Edith Fl\u00fcckiger",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            9839042
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Thomas Muff. Mirage",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            4028275
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marc Elsener. get down on yer knees and pray",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12838605
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nicole Bachmann. Says She Said",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12310241
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Anton Egloff. Aus dem Alphabet der Sterne",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            4000115
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Boris Billaud und Cedric Mineur",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            10406669
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Annelies \u0160trba. Fotoleinw\u00e4nde / Unikate 1976 - 1994",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4022382
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Paul Wyss und Margarita Flad",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Zofingen",
        "ARTISTS": [
            4004589,
            9702173
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marko Karlo",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12820485
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Silva Preiss. My Journey Called Life",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            13134491
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andr\u00e9 Rawyler",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Schaffhausen",
        "ARTISTS": [
            4003542
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Turo Pedretti. Eine Retrospektive",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            4000007
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dimitra Charamanda. Tengo no Tengo",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Balsthal",
        "ARTISTS": [
            13781815
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Markus Weggenmann. Mostly Paintings on Paper",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4022457
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Karl Moor. Gem\u00e4lde",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4002274
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Recebba Maeder / Willy Jost. Feuerwasserlufterde",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Langenthal",
        "ARTISTS": [
            12765572,
            11982825
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "De Meche. Lorna Bornand",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Bulle",
        "ARTISTS": [
            9728120
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Renald Longet. Les Bucoliques",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            13942435
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Les Invit\u00e9s | Die Eingeladenen",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Berlin",
        "ARTISTS": [
            9617468
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Center of Mass",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Frankfurt am Main",
        "ARTISTS": [
            11744384
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sarah Weya und HuberKuhlmann",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "B\u00fcren an der Aare",
        "ARTISTS": [
            13752837,
            4027638
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gunter Frentzel. Angelehnt",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            4000147
        ],
        "TAG": "2"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Matthias Frey. Troph\u00e4en",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4005202
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Guy de Montmollin / dessins et collages",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Cortaillod",
        "ARTISTS": [
            10012938
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Anna-Sabina Z\u00fcrrer. Performance Kulturnacht Solothurn",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            12860812
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Variations Vallotton",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Biberist",
        "ARTISTS": [
            4004170
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Wiederg\u00e4nger",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "London",
        "ARTISTS": [
            12588156
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Kaspar Ilg. 1921 - 2011",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4000809
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "JP B\u00e9guelin. Peintures Acryl sur Toiles et Acier",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Rossemaison",
        "ARTISTS": [
            11245474
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Robert Rahm / Milan Spacek",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "B\u00fclach",
        "ARTISTS": [
            9628664,
            12887025
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Karim Noureldin - Olap",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Bergisch Gladbach",
        "ARTISTS": [
            9729514
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Kester G\u00fcdel. Gentaro Murakami",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Auvernier",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            13912618
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Delphine Renault",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            14013326
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christine Zwicky-Lehmann. Peintures r\u00e9centes",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Sion",
        "ARTISTS": [
            13167989
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Florence Jung",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            13252632
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Anne Minazio. Monochromes & C\u00e9ramiques n\u00b01",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            13840791
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Luc Mattenberger - No Meeting / No Standing / No Sitting",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12009070
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Niele Toroni",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "New York",
        "ARTISTS": [
            4000358
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Malerei ist ein alter Hut; aber manchmal sitzt dieser einfach besser",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4028890
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christoph Draeger. Destroying L.A.",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Los Angeles",
        "ARTISTS": [
            4027212
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nino Baumgartner. Shortcuts",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Worblaufen",
        "ARTISTS": [
            12412592
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Die Sprache der Dinge",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Riehen",
        "ARTISTS": [
            9628664,
            9578898
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dieter Meier. Acrobatics 1977-2015",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4003069
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sophie Nys. Sitzen ist das neue Rauchen",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            13973859
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Kerim Seiler. Space is my Canvas",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            10235376
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nicole. A. Wietlisbach. Raum sprich mit mir",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            14101865
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nicolas Party at Independent",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "New York",
        "ARTISTS": [
            12239038
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andr\u00e9 Crettaz. Assemblages",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Renens",
        "ARTISTS": [
            14001460
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Roger Gerster. Peinture et sculpture",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Venth\u00f4ne",
        "ARTISTS": [
            4002008
        ],
        "TAG": "2"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lecture \u00e0 froid. Anne Le Troter",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            13840973
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "G\u00e9rald Poussin",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Montreux",
        "ARTISTS": [
            4003486
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "H\u00e9l\u00e8ne Binet. Fragments of light",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Los Angeles",
        "ARTISTS": [],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nakis Panayotidis. Das Unsichtbare sehen",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Roma",
        "ARTISTS": [
            4003051
        ],
        "TAG": null
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gottlieb Kurfiss. Retrospektive. Bilder und Zeichnungen",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4001052
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Tobias Madison",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12807593
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Verena Schindler. Das Weite suchen. Retrospektive Werkschau",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            9725624
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gido Wiederkehr und Barbara Peyer. Poesie und Sinnlichkeit",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Liestal",
        "ARTISTS": [
            4001892,
            9620001
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Paolo Pola. Partiture. Werke 2008 - 2014.",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4001276
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ernesto Schiess",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Peter Roesch. All is One",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4001380
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Fred Engelbert Knecht 1934 - 2010",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4000932
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Franz Bucher. Lichtmalerei",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Roggwil (BE)",
        "ARTISTS": [
            4002204
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Peter Amsler - Adriana Stadler. Sektionen",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            9656895,
            12091594
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Urban Tr\u00f6sch. Hinterglasbilder",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4006735
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Renzo Ferrari.  Visioni nomadi. Visions nomades.",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            4000556
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Oskar R\u00fctsche, peintures. Petr Ber\u00e1nek, peintures, gumprints, objets en verre",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Sion",
        "ARTISTS": [
            4003706,
            12954293
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "L L L L L L Matthias Liechti",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Locarno",
        "ARTISTS": [
            12690882
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "la galassia di ARP. Opere dalle Collezioni della Citt\u00e0",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Locarno",
        "ARTISTS": [
            4023372
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "arri\u00e8re-t\u00eate (m\u00e9canismes)",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Berlin",
        "ARTISTS": [
            12762073
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Escapes for Lovers. Malerei und Skulptur",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Riehen",
        "ARTISTS": [
            10176342
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Bottom Feeders - The battle of the Cataplasm",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            13985888,
            14006688
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Permanenta. Klaus Prior. Uli Scheitenberger",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Kisslegg",
        "ARTISTS": [
            4021134,
            4027638
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Thomas Locher - Doors",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Cully",
        "ARTISTS": [
            9686194
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Thomas Ritz. Im Schatten der Schwerkraft",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4006656
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "In Wahrheit warten wir alle",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            10036562
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jo\u00eblle Lehmann. SITUATION #7",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            13967603
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Tobias Nussbaumer",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Baden",
        "ARTISTS": [
            14100455
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ei, ei, was seh ich / von Anna Sommer und Yves Noyau",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            9689951,
            10958601
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Roud-Burnand. Deux visions de la campagne",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Moudon",
        "ARTISTS": [
            12626252,
            4022875
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Aymeric Tarrade. We can't remember it for you wholesale",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            14125272
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sarah Currat. Peinture",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            14125303
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Vide dressing. Marie Boucheteil",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            14125346
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Edgar Soares. Maquettes-projets / Maquettes-objets",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            14125458
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Audrey Longchamp. Laboratoire: impression sur eau, peinture, collage et dessin",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Bulle",
        "ARTISTS": [
            14125465
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marie Monnerat. Dessins & encres",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Neuch\u00e2tel",
        "ARTISTS": [
            14125510
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Angelo Oliva",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Del\u00e9mont",
        "ARTISTS": [
            14125613
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Yovski. Peinture",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Neuch\u00e2tel",
        "ARTISTS": [
            14125622
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ana\u00eblle Clot. Kal\u00e9idoscope",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Cully",
        "ARTISTS": [
            14125687
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Mythos Orient. Ein Berner Architekt in Kairo",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Oberhofen am Thunersee",
        "ARTISTS": [
            12084520
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Plattform 15",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            14077671,
            12512641,
            13708841,
            12722648,
            14111243,
            13241417,
            14091661,
            12958699,
            14128359
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Zhang Wei. Markus B\u00f6sch",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Affoltern am Albis",
        "ARTISTS": [
            13914391,
            4027638
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dias & Riedweg. Nada Absolutamente Nada",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Rio de Janeiro",
        "ARTISTS": [
            10256623
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Till Velten. Urgarage - Eine Skulptur f\u00fcrs Volk",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            10592560
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pierre Cas\u00e8. Ritorno alle origini - Zur\u00fcck zu den Urspr\u00fcngen",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Egg",
        "ARTISTS": [
            4000296
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Cat Tuong Nguyen. Aktionstherapie",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4032285
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Drawing Hell Position 3",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "St. Gallen",
        "ARTISTS": [
            12661817
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sarah Burger. (un)earthed",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12134426
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Tatjana Gerhard",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11266344
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Olivier Mosset, Karin Sander",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            9840275,
            4002296
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Peter Gartmann. Starlights and Citylights",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4026055
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dominik Stauch. Hurricane",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4006714
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gaudenz Signorell. Photo-graphiques",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4003994
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Camille Graeser und die Musik",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Stuttgart",
        "ARTISTS": [
            4005574
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alain Stocker. Marcel-Andr\u00e9 Droz",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Saignel\u00e9gier",
        "ARTISTS": [
            11246065,
            11066888
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gottfried R\u00f6thlisberger / Cuno R\u00f6thlisberger",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            4001382,
            4003657
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Stefan Meier. Das Spektakel der Gesellschaft: Z\u00fcrich - Karlsruhe",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Schaffhausen",
        "ARTISTS": [
            12304164
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Federica G\u00e4rtner: Niemandes Land",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Schaffhausen",
        "ARTISTS": [
            4002923
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jessica Song: Oeuvres R\u00e9centes - Neue Werke\u00bb",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            14077176
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Somwhere between the lines. Lang/Baumann. Raffalella Chiara",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Bellinzona",
        "ARTISTS": [
            10297899,
            9678028
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Saskia Edens. The Ages of Metals and Beyond",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12441371
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hans Peter Riegel. Some Pieces",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Kilchberg",
        "ARTISTS": [
            12308832
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hans Peter Riegel. Diamond is no cash",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Berlin",
        "ARTISTS": [
            12308832
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Edith Schindler. Neue Arbeiten",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4003841
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Not Vital. Bellaval",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Langenbruck",
        "ARTISTS": [
            4004342
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Kathrin Stotz. Malerei und Zeichnungen",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4031267
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Barbara J\u00e4ggi. R\u00e4ume",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            4022329
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Mit durchaus zeitgem\u00e4ssem Charakter. Adolf Dietrich in seiner Zeit (und dar\u00fcber hinaus)",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Olten",
        "ARTISTS": [
            4000040
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alfonso H\u00fcppi. Entw\u00fcrfelungen",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Ostfildern",
        "ARTISTS": [
            4000309
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Patrizio Porracchia",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            13003120
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Mark Tobey",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4000364
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ata Bozaci. Beautiful Facebook - 15 Seconds of Fame",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            13986575
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ata Bozaci. Fifteen Seconds of Fame",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            13986575
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Martin Th\u00f6nen. Holzschnitte",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Thun",
        "ARTISTS": [
            4004229
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Friedrich D\u00fcrrenmatt in Neuenburg",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Neuch\u00e2tel",
        "ARTISTS": [
            4004739
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "To Trespass. Daniela Belinga / Antal Thoma",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Brugg",
        "ARTISTS": [
            13318456
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sygrid von Gunten. Gast / Invit\u00e9: Lorenzo le kou Meyr",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Biel",
        "ARTISTS": [
            4020170,
            12140448
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Guy Oberson. Erreur de Paradis",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            10395591
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Yves Juillerat",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Moutier",
        "ARTISTS": [
            11245076
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "John Armleder. Jericho",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4000428
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Samuel Buri. Hommage zum 80. Geburtstag",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4000136
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Roman Signer. Tomb\u00e9s du ciel",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Cherbourg",
        "ARTISTS": [
            4001595
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "line-up # 7 / Malerische Entdeckungsreisen. Cornelia Kaufmann, Samuele Gabai",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4006524,
            4004871
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alain Kissling. Photographilles et quelques fleurs mais moins",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            14125740
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "No E-mail but Inhale then Exhale",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            14125786
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dietmar Haller. Weird and Astronomic",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Cologny",
        "ARTISTS": [
            14125804
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "S\u00e9verin Guelpa. Matza - Stones of Subsistence",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Carouge",
        "ARTISTS": [
            13701864
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pia Fries. Windhand Laufbein",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Emmenbr\u00fccke",
        "ARTISTS": [
            4021179
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andrea Muheim. Quest of freedom",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Erlenbach",
        "ARTISTS": [
            4032504
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "John Gr\u00fcniger. second half - Arbeiten 1998-2015",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4002306
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Donaueschinger Regionale 2015",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Donaueschingen",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            11725843
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sarah Carp. Lac sensible",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Nyon",
        "ARTISTS": [
            12539394
        ],
        "TAG": "2"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christoph Gallio, Maureen Kaegi. Soziale Musik",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Baden",
        "ARTISTS": [
            12986502
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "The Museum of the Unwanted",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Olten",
        "ARTISTS": [
            4021656,
            12458401,
            4027638,
            10626635,
            9594181
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "M.S. Bastian / Isabelle L. - Paradis myst\u00e9rieux",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Goch",
        "ARTISTS": [
            12301972
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Franz Gertsch. Johanna & Co. feat. Andy Warhol",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Burgdorf",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            4000047
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Markus B\u00f6sch. Malerei und Skulpturen",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Affoltern am Albis",
        "ARTISTS": [
            13914391
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Garda Alexander. Malerei & Objekte",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "K\u00fcsnacht",
        "ARTISTS": [
            9733736
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Regula Huegli. Sibilinische Lieder",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4000784
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hors Piste - maintenant, jetzt, now",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Marly",
        "ARTISTS": [
            9637556,
            4001595,
            4001298,
            4027638,
            14150519,
            12915742
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alt. + 1000. Festival de photographie",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Rossini\u00e8re",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            14150544,
            9618997
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Frauenkunstpreis. Preistr\u00e4gerin: Tanja Schwarz / Engere Wahl: Inga Steffens",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            13818142,
            14136997
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Turps Haze. Josse Bailly",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            12913528
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Angelika Steiger. Spielraum",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Reinach (BL)",
        "ARTISTS": [
            10734262
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Angelika Steiger. Spielraum",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Reinach (BL)",
        "ARTISTS": [
            10734262
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marcel Amiguet. Visages",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Morges",
        "ARTISTS": [
            4022692
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "G\u00e9rard L\u00fcthi. Le Cr\u00e9puscule de l'aube",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Moutier",
        "ARTISTS": [
            10384533
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "G\u00e9rard L\u00fcthi. Le Cr\u00e9puscule de l'aube",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Moutier",
        "ARTISTS": [
            10384533
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Merian 1615-2015. Basel im Stadtportr\u00e4t",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4022817
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Aux rivages de la nuit",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            4005806
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pierre Queloz. Peintures. Comme les r\u00eaves sont r\u00e9els...",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Villeneuve",
        "ARTISTS": [
            4006781
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Claude-Alain Dubois",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Saignel\u00e9gier",
        "ARTISTS": [
            4022170
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hadrien Dussoix. Late at night when all the people are sleeping",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Auvernier",
        "ARTISTS": [
            11137380
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Carles Valverde",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Vevey",
        "ARTISTS": [
            4027149
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Petr Beranek. Gumprints et peintures acryliques sur toile",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Nyon",
        "ARTISTS": [
            12954293
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lo\u00efc Zanfagna. Peinture",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Corcelles (NE)",
        "ARTISTS": [
            13554501
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "France Mattille. Peinture",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Corcelles (NE)",
        "ARTISTS": [
            13286694
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Paul Brunner. Peintre",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Champtauroz",
        "ARTISTS": [
            4005547
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Reto Boller. gymbal stunt",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Stuttgart",
        "ARTISTS": [
            9580316
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Diogo Graf (1896 - 1966) / Retrospektive. \u00d6lbilder und Aquarelle",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4025198
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sany & Josephine. Fotografien von Nora Dal Cero",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Schaffhausen",
        "ARTISTS": [
            12957713
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Frenzi Rigling. Alois Mosbacher / Zeit f\u00fcr A - Zeit f\u00fcr F",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Schaffhausen",
        "ARTISTS": [
            9820442,
            4027638
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Eliane Nicol",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Meyrin",
        "ARTISTS": [
            4003350
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jeroen Geel - Mons Fractus",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            10616040
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Myrtha Steiner. Die Landschaft zum Freund machen",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Zug",
        "ARTISTS": [
            4021655
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Luca Degunda. \u00abFull of Colour\u00bb",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Zug",
        "ARTISTS": [
            12437066
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Performance. WHIP TOP DRONE",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            13004862
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Flaviano Salzani. Des maisons, surtout des b\u00eates aussi... dessins-objets",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Avenches",
        "ARTISTS": [
            4020134
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christine Demi\u00e8re. Growing project",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Montreux",
        "ARTISTS": [
            12759365
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Oscar Wiggli. Figures du son",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Moutier",
        "ARTISTS": [
            4001896
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Walter Mafli. Centenaire",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Payerne",
        "ARTISTS": [
            4000852
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marfa Indoukaeva. Peintures sur papier de Chine maroufl\u00e9 sur toile, encre de Chine noire et de couleurs, pigments",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Nyon",
        "ARTISTS": [
            14111235
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Elodie Rohrbach. Encres et pigments",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Neuch\u00e2tel",
        "ARTISTS": [
            14111257
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Mehdi Bourkia. R\u00e9miniscences",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Saignel\u00e9gier",
        "ARTISTS": [
            14111288
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andrea Dora",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Montreux",
        "ARTISTS": [
            14111302
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Adrian Fahrl\u00e4nder. Sculpture 1980 - 2015",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            4005203
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Aomi + Han. Two Sessions",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Locarno",
        "ARTISTS": [
            14113519,
            14113507
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Papier Global 3 - Global Paper 3. Internationale Papierkunst Triennale 2015",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Deggendorf",
        "ARTISTS": [
            10383739,
            14147649,
            4027638,
            11984136,
            13786187,
            4003029,
            11755865,
            11604925
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alexandra vom Endt. Last. Schaufensterintervention",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4020902
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Le laboratoire de transformation des mat\u00e9riaux bruts",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Bienne",
        "ARTISTS": [
            11561550,
            9687906
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Peter W\u00fcthrich. The Angels of the world",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Milano",
        "ARTISTS": [
            4003586
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Center Parting. Performance Yvonne Good",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            13672660
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Uriel Orlow: Unmade Film",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Southampton",
        "ARTISTS": [
            11758714
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Astrid Fitzgerald. Emergent Symmetries",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Miami",
        "ARTISTS": [
            4006245
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Steven Schoch. Stand-up Philosophy",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Berlin",
        "ARTISTS": [
            13985671
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jean Villard",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4002367
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Daniel H\u00e4sli. <Neue Arbeiten>",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11191352
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Simone Monstein. Espace vague - Malerei",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            13688953
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Rolf Winnewisser. TIME WITHOUT END",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4000361
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Heidi Spring",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Bonstetten",
        "ARTISTS": [
            9668043
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sanae Sakamoto. \u00abTao und Zen\u00bb",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11760411
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Haroon Mirza/hrm199 Ltd.",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4022334,
            4027638
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "L'Albigna di Emil Zbinden",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Stampa",
        "ARTISTS": [
            4001973
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Oliver Kr\u00e4henb\u00fchl. more than a whisper",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4005928
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Barbara Diethelm. PADA PADMA - Schritte zum Lotus",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Ziegelbr\u00fccke",
        "ARTISTS": [
            4027942
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "CK\u00d6. YUMIMEI",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Eschlikon",
        "ARTISTS": [
            14037724
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Saskia Edens. Canis Lupus",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "London",
        "ARTISTS": [
            12441371
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Not Vital. 700 Snowballs",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "St. Moritz",
        "ARTISTS": [
            4004342
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "John Armleder. Out! (Out!)",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4000428
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marius Borgeaud",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            4022870
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "JOSEPHSON",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4000880
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Peter H\u00e4chler",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4000669
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Zurich Art Prize 2015: Latifa Echakhch. Screen Shot",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12950080
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Bernhard Luginb\u00fchl",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4000063
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Carte Blanche: Pamela Rosenkranz",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11013301
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Manon",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            4001020
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marius Rappo. Spiegelwelten und Mehr",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4001327
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Mickry 3. Ein geiler Raum",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            10522369
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Performance. Massimo Furlan. Numero23Prod. Apr\u00e8s la fin - Le Congr\u00e8s",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            9540229
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "La Mesure harmonique. De l'humain applicable aux r\u00e8gles transgress\u00e9es de la peinture \u00e9tendue \u00e0 l'espace. Performance",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            12093028
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Volute. Performance",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            9611977
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Simultaneous Duo Version. Perfomance",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            4000428,
            4006606
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Katja Schenker. Peau articul\u00e9e",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            10528820
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gianni Motti. Performance",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            9573619
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Events (1967-2015). Performance",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            4000428
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jean Marie Borgeaud",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Hauterive",
        "ARTISTS": [
            4006177
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Edgardo Ratti. Una Vita",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Bellinzona",
        "ARTISTS": [
            4001329
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Birgit Widmer. real and imagined",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Stein (AR)",
        "ARTISTS": [
            11613422
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Regula Weber. ra sosta sott i portec",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Bedigliora",
        "ARTISTS": [
            11971501
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Romano P. Riedo. Exposition Photo",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Villars-sur-Gl\u00e2ne",
        "ARTISTS": [
            12716083
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Susanne Hauser. Dialogues With Time and Infinity",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Walenstadt",
        "ARTISTS": [
            9623049
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alina Mnatsakanian. Of Death and Life",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            12469017
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gilles Porret. Picture-Disc",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            4006641
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Heike Schildhauer. Aquarelles, dessins, installations, sculptures",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            12107967
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Maurice Schobinger. Photographies",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Mont-sur-Rolle",
        "ARTISTS": [
            13181408
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Koka Ramishvili. \"Aeroland\" Koka Ramishvili",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            10831332
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sinnliche Ungewissheit. Eine private Sammlung",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            9734200,
            13058855,
            12645119
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Die 80er. Figurative Malerei in der BRD",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Frankfurt am Main",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            12837528,
            4000292
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Drawing Now",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Wien",
        "ARTISTS": [
            4002552,
            4027638,
            10117710
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Leiris & Co",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Metz",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            4000048,
            4023372
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Performance. Bucoli",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            14164556
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "arthur #10: Jan Kaeser",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Wattwil",
        "ARTISTS": [
            9745204
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jakob Tuggener. Fabrik: une \u00e9pop\u00e9e industrielle, 1933-1953",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Montpellier",
        "ARTISTS": [
            4001820
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hans Sch\u00e4rer. Madonnas and Erotic Watercolors",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "New York",
        "ARTISTS": [
            4001464
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Herbert Sax Baerlocher. Orient - Okzident",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Weimar",
        "ARTISTS": [
            4020440
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marie-Jo Virdis. Divagations Tropicales",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            12902223
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "C\u00e9cile Wick",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4004494
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ian An\u00fcll chez Fleury's",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4006857
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Roberto Donetta. Fotografo",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            12584495
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nicolas Party. Boys and Pastel",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Edinburgh",
        "ARTISTS": [
            12239038
        ],
        "TAG": "2"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Vittorio Santoro. IN/VOLUNTARY MOVEMENT DIAGRAM (JOSEF K.) AND RELATED WORKS",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Dublin",
        "ARTISTS": [
            9605086
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Werner Neuhaus mit Skulpturen",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Lyss",
        "ARTISTS": [
            10802208
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Albert Chavaz. Un regard passionn\u00e9",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Savi\u00e8se",
        "ARTISTS": [
            4000419
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Leopold Schropp. Dui / Das Heitere der See",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4001545
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Armin G\u00f6hringer und Klaus Prior. Parknovellen 7",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Augsburg",
        "ARTISTS": [
            4021134,
            4027638
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Aussichten. Kunst im Gel\u00e4nde. Sissacherfluh",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Sissach",
        "ARTISTS": [
            14127560,
            4006294,
            4005202,
            14127895,
            14127578,
            14127849,
            4005892,
            14127816,
            11626432,
            14127858,
            4020902,
            12636869,
            12565272,
            13678763,
            14127809,
            14127796,
            11001062,
            9685859,
            4020605,
            4020860,
            4020901,
            11790158,
            14127834,
            4020904,
            10124454,
            10770873,
            14127470,
            11781111
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nils Nova. Interferenz",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            10358077
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Kurt Josef Haas",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4004931
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Albert Merz. Von Dingen und anderen stillen Leben",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Zug",
        "ARTISTS": [
            4001698
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "St\u00e9phane Belz\u00e8re-Kreienb\u00fchl. Pens\u00e9es color\u00e9es - Hommage \u00e0 J\u00fcrg Kreienb\u00fchl",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            13212845
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gianin Conrad. Usum",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            12022964
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ann Nelson",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            10784423
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Betha Sarasin-Baumberger. \u00abKeine Regel verbietet das W\u00fcnschen - hoffen auf Wunder\u00bb",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Aarau",
        "ARTISTS": [
            4001456
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sereina Steinemann. Sacramento / Manor-Kunstpreis Schaffhausen 2015",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Schaffhausen",
        "ARTISTS": [
            13906267
        ],
        "TAG": "2"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Les peintures r\u00e9centes de Jean-Ren\u00e9 Moeschler",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Colombier (NE)",
        "ARTISTS": [
            4006351
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alan Bogana. The Hypothetical Cabinet of Phlogistronics",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Langenthal",
        "ARTISTS": [
            13295937
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dashboard: Patricia Jacomella Bonola",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            4006285
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lisa Enderli. Zeitfarbe. Papierarbeiten",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4002850
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pitture di Sibylle Heusser. Disegni e sculture di Max Weiss",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Tremona",
        "ARTISTS": [
            4001864,
            4005072
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Spazi sospesi. Dipinti e piccole sculture, opere recenti di Alex Forlini",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Giubiasco",
        "ARTISTS": [
            11654811
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Simon Berz. Performance: CUT OUT",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12415097
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Urs Fischer. 8",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Glasgow",
        "ARTISTS": [
            9794539
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Albert Oehlen. An Old Painting in Spirit",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12837528
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Bob Gramsma. Pit Face",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4031542
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ugo Rondinone. Walls + Windows + Doors",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4005902
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Maria Zgraggen. Wieder Blau",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4004613
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Annatina Graf. Traversata",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            9746104
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Daniel Lahaii. Scramble Intersection",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Zug",
        "ARTISTS": [
            4006310
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Annemarie Frascoli. GELB oder Tauben f\u00fcttern. Objekt Zeichnung Video",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4006589
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sebastian Utzni. Memoria",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Grenchen",
        "ARTISTS": [
            12678386
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Werner Otto Leuenberger. Druckgraphische Werke aus dem Nachlass",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Grenchen",
        "ARTISTS": [
            4001109
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nives Widauer. Was weiss ich?",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            9617533
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Katharina Anna Loidl, Miriam Sturzenegger",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            12435783
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jo\u00eblle Allet",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Leuk",
        "ARTISTS": [
            12677774
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Miriam Kerchenbaum. Exposition et installation",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Carouge",
        "ARTISTS": [
            11084867
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dieter Leuenberger / Das Afrikahaus. Neue Bilder",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Herrliberg",
        "ARTISTS": [
            4001105
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Haviva Jacobson, Artur de Sousa. Kunst-Tage Lichtenstein",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Lichtensteig",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            10778505
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Luca Frei. Attempts 1-10",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Berlin",
        "ARTISTS": [
            10918750
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Stephan Spicher. ... a monte",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Tegna",
        "ARTISTS": [
            4002452
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dessa. Kaufhaus Nathan Israel 1815-1939. Eine K\u00fcnstlerin erforscht Geschichte",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Berlin",
        "ARTISTS": [],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Felice Filippini",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Locarno",
        "ARTISTS": [
            4000562
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ferdinand Hodler. Die heilige Stunde",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Schweinfurt",
        "ARTISTS": [
            4000055
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Giorgio Avanti. Bilder aus dem Engadin",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            12709155
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nicolas Burkhardt",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Vevey",
        "ARTISTS": [
            14160787
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "De passage",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            14160796
        ],
        "TAG": "2"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marie Perny. Textiles textuels",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Montreux",
        "ARTISTS": [
            14160808
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andr\u00e9 Stauffer. Illustration ligne claire",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Bulle",
        "ARTISTS": [
            14160817
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Claire Rivier-Sulliger",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Conthey",
        "ARTISTS": [
            14160829
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christophe Genoud. Peinture et dessin. Cimes",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Bulle",
        "ARTISTS": [
            14160845
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jean-Philippe Kunz. Made in...",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Sion",
        "ARTISTS": [
            4006308
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "italo valenti. \u00eeles, lunes et magiciennes",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Auvernier",
        "ARTISTS": [
            4000359
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Rolf Iseli. Oeuvres r\u00e9centes",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Neuch\u00e2tel",
        "ARTISTS": [
            4000003
        ],
        "TAG": "2"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christine Sefolosha. Voyage onirique",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            4026955
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Samuel Mathiss. M\u00e9t\u00e9ro\u00efdes",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            14113877
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "isolated systems. Esther Mathis",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            13049751
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Adrien Chevalley, Guillaume D\u00e9nervaud. Discretion",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            12980177,
            13159325
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sandro Steudler. Der Bau",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Chur",
        "ARTISTS": [
            11710335
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "A partir dal seme. Simona Bellini, sculture. Alessia Bervini, dipinti",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Riva San Vitale",
        "ARTISTS": [
            12917953,
            13245080
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Uli Wirz. Dessin-Tableaux et bronces",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Venth\u00f4ne",
        "ARTISTS": [
            4004537
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andy Leuenberger. Warganic",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            14170317
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "La spiaggia dei Conigli e vista dal faro: impressioni di Lampedusa",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            12725596
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Tina Z'Rotz. Nidwaldner Kunstheft Nr.5",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Stans",
        "ARTISTS": [
            10677497
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ben Vautier. Ist alles Kunst?",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4000360
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dominik Labhardt. Close To Iceland",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            11958451
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Paul Jenni, installation, scuplture. Thomas Kast, peinture",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Yverdon-les-Bains",
        "ARTISTS": [
            14155835,
            4006512
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Astkiefer Hell",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Vevey",
        "ARTISTS": [
            14111599
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gulch",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Vevey",
        "ARTISTS": [
            14128359
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christoph Br\u00fcnggel. Signals from sunken islands",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12944636
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christine Camenisch, Johannes Vetsch. Tauchen 4",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Wettingen",
        "ARTISTS": [
            10491791
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ursula Steinacher",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11757007
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Thomas Julier. Every Pathway of a Maze",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Worblaufen",
        "ARTISTS": [
            12645115
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Reto Emch. Celeste",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            4022391
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nicolas Party, Jesse Wine. Snails in Notting Hill",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Glasgow",
        "ARTISTS": [
            12239038,
            4027638
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ugo Rondinone. I Heart John Giorno",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            4005902
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Peter Radelfinger. Je te tue tu me tues mais c'est pour rire!",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4003516
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Michael B\u00fchler. Berg - Meer, Wo Berg und Meer sich ber\u00fchren",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Chur",
        "ARTISTS": [
            10315091
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Diana Seeholzer. Stand der Dinge",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            10513629
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Melk Imboden, Kees Hensen. Zeitreisen",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Altdorf",
        "ARTISTS": [
            9861503,
            4027638
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Thomas Muff. Clash",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Hochdorf",
        "ARTISTS": [
            4028275
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ren\u00e9 Guignard. S\u00e9rie Littoral, Suite Indigo, oeuvres abstraites de 1990 \u00e0 2000",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Ballens",
        "ARTISTS": [
            4002327
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "We are 99%. Nicole de Montmollin",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Bulle",
        "ARTISTS": [
            11602805
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christiane Dubois",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Saignel\u00e9gier",
        "ARTISTS": [
            4006098
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nouvelle G\u00e9n\u00e9ration. Ma\u00eblle Cornut et David Favrod",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Martigny",
        "ARTISTS": [
            13019131,
            13244816
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Simon Haenni. Cityzen c",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            14013414
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Impressionen aus dem alten und neuen Prag",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Pf\u00e4ffikon (ZH)",
        "ARTISTS": [
            4005783,
            12954293
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Chapeau! JM Jaquet, Erik K, Lea Lund",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Vevey",
        "ARTISTS": [
            11514836,
            4000849
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Yves Berger. Entrevoir",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            12361807
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sibylla Walpen. AFTER & BEFORE",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            9687269
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gottfried Honegger. Konkret jetzt",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4000766
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lucie Schenker. Sospeso",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Wil (SG)",
        "ARTISTS": [
            4006552
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pierre Loye",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Pierrafortscha",
        "ARTISTS": [
            4005762
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Les clefs d'une passion",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            4000055,
            4026880,
            4000048
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Paul Klee. Sonderklasse - Unverk\u00e4uflich",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Leipzig",
        "ARTISTS": [
            4000058
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Angelika Kauffmann. Residenz Rom",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Schwarzenberg",
        "ARTISTS": [
            4022820
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Beat Zoderer. Raster Grid",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "S-chanf",
        "ARTISTS": [
            4004627
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Niklaus Manuel G\u00fcdel: Le silence de la guerre",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Del\u00e9mont",
        "ARTISTS": [
            13678326
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Tami Ichino et Nathalie Perrin. Laur\u00e9ates de la Bourse Alice Bailly 2015",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            14154364,
            12239054
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Eva Maria Gisler. Redirecting Objects",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            12947231
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gabriella Gerosa. Des K\u00fcnstlers Garten",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Kaufbeuren",
        "ARTISTS": [
            4020052
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alois Hermann. Holzschnitte und Holzskulpturen",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            10338443
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Michael Streun. Die Obsession des Notwendigen",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Biel",
        "ARTISTS": [
            12708716
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ailleurs. Paysages myst\u00e9rieux chez Charles Clos Olsommer et Olivier Lovey",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Veyras",
        "ARTISTS": [
            12845305,
            4023409
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Bruit blanc",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Monthey",
        "ARTISTS": [
            14009531
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Mechanimals",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Monthey",
        "ARTISTS": [
            14156159
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "el escenario. Carole Isler",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Frauenfeld",
        "ARTISTS": [
            14140746
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Aristarco. Fr\u00e9d\u00e9ric Gabioud",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            14111651
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Homo Economicus Farniente",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            14111678
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Beat Henri Meier, Werkschau",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12433307
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Notta Caflisch. POP!",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Chur",
        "ARTISTS": [
            14128365
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Martin Cleis und Hans Thomann. [ : die baustelle] 150905",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Wil (SG)",
        "ARTISTS": [
            4000546,
            4003019
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Louis Soutter Victor Hugo. Dessins parall\u00e8les",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            4022841,
            4027638
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Flaviano Salzani Objets. David Br\u00fclhart Gravure",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Sion",
        "ARTISTS": [
            10963161,
            4020134
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Velimir Ilisevic. Formen",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Ramsen",
        "ARTISTS": [
            10370289
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Katrin Zutter - Eine runde Sache",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4020259
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Flurina Hack. Paper Blues",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            12803906
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Not Vital, Laura Bott. Not e Bott",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Valchava",
        "ARTISTS": [
            4004342,
            12635234
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Victorine M\u00fcller. The Vale",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            9617468
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gunda & Dimitri",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Adligenswil",
        "ARTISTS": [
            4028553,
            9620976
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pretenzione Intenzione. La Fabbrica Rosa di Szeemann",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Maggia",
        "ARTISTS": [
            4027370
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Yves Boucard. Meubles d'artiste",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Riehen",
        "ARTISTS": [
            4021344
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Janis Heezen, Aglaia Haritz. Nach Strich & Faden",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11669452,
            12636527
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christiana Protto, Josef Loretan. Saumpfade",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Frankfurt am Main",
        "ARTISTS": [
            9821168,
            4027638
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gustave Roud. Les traces \u00e9parses du paradis",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Pully",
        "ARTISTS": [
            12626252
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Feministische Avantgarde. Kunst der 1970er-Jahre aus der Sammlung Verbund, Wien",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Hamburg",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            4000507
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "I divide infinitely. M\u00e9lodie Mousset",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            11706483
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Transposition",
        "MONAT": null,
        "AUSST_ORT": "Hergiswil",
        "ARTISTS": [
            10078156,
            10918707
        ],
        "TAG": null
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Roman Signer",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4001595
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Roman Signer",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4001595
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Carmen Perrin. Masomenos",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            4003438
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Rachel Lumsden. The Other Island",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            10716862
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Eva Streit. Hosen ohne \u00c4rmel",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Rapperswil-Jona",
        "ARTISTS": [
            14130446
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lukas Baumann. Pachamama",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Schaffhausen",
        "ARTISTS": [
            9780403
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "CARAVAN 3/2015: Kyra Tabea Balderer",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Aarau",
        "ARTISTS": [
            12934980
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Manfred E. Cuny. Lisa Amble",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            14130709,
            11639591
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dorothea Sch\u00fcrch. Manga Scroll",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Aarau",
        "ARTISTS": [
            10588948
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Firewalk. Emmanuelle Antille, Romain Kronenberg",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Grand-Lancy",
        "ARTISTS": [
            4022621
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Mapping the world",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Rappottenstein",
        "ARTISTS": [
            4005137,
            4027638,
            13855182
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Anton Bruhin. Neue Mosaike",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4002184
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Willy Spiller. Z\u00fcrich - Los Angeles",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12069339
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pascal Murer. Skulptur und Zeichnung",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Riehen",
        "ARTISTS": [
            11069999
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "The Museum of the Unwanted",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Olten",
        "ARTISTS": [
            4021656,
            12458401,
            10626635,
            9594181
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Claudio Marconato. Multigrafico",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Affoltern am Albis",
        "ARTISTS": [
            14040108
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "doch. Berlin in Solothurn in Berlin. Ein k\u00fcnstlerisches Br\u00fcckenprojekt",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Biberist",
        "ARTISTS": [
            11639681,
            4027638,
            4003165,
            4002848
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Armand Niquille. De Fribourg \u00e0 Charmey",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Charmey",
        "ARTISTS": [
            4001178
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marguerite Hersberger. Lichtnotizen",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Bielefeld",
        "ARTISTS": [
            4000732
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Max Uehlinger (1894-1981)",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Minusio",
        "ARTISTS": [
            4002492
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Paolo Blendinger. Laura Fumagalli",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            9608534,
            4006169
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Tina Braegger, Marta Riniker-Radich. Wer wagt mit mir ein T\u00e4nzchen, der wird sich verrenken",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            12703775,
            13707385
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Markus Brenner. Fish'n fabrics",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "St. Gallen",
        "ARTISTS": [
            10310832
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Silvia B\u00e4chli. Further. Evolves",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "New York",
        "ARTISTS": [
            4002552
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andy Denzler. Just another day in paradise",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Wien",
        "ARTISTS": [
            4029726
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Daniel Amberg",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Affoltern am Albis",
        "ARTISTS": [
            9695294
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lucie Kohler. hokus pokus",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            13881090
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Barbara*. Im Spiegel der Nacht",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Sarnen",
        "ARTISTS": [
            4005193
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Im Spiegel der Nacht. Flussfahrt auf der Sarner-Aa",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Sarnen",
        "ARTISTS": [
            4005193
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Otto Morach. Arbeiten auf Papier",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            4000067
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Suishu T. Klopfenstein-Arii. \u00abBilder des Herzens. Die Welt in Schwarz-Weiss\u00bb",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11963880
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Manuel Bauer. Sam Dzong - Ein Dorf zieht um",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            10481272
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Visions c\u00e9lestes, visions funestes. Apocalypses et visions bibliques de D\u00fcrer \u00e0 Redon",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            4001303,
            4022819,
            4023014
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gitane \u00e0 la guitare",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Nogent-sur-Marne",
        "ARTISTS": [
            11513827
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Library. Adrien Chevalley",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            12980177
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sensations de nature. De Courbet \u00e0 Hartung",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Ornans",
        "ARTISTS": [
            4023343,
            4027638
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Focus. Cedric Bregnard. Estampes & photos",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Yverdon-les-Bains",
        "ARTISTS": [
            11958300
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alain Gielen. Peinture et sculpture",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Venth\u00f4ne",
        "ARTISTS": [
            13799093
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Evrard. Oeuvres r\u00e9centes",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Neuch\u00e2tel",
        "ARTISTS": [
            4000962
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christian Vogt. Photographic",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4004367
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Aus dem Schatten. Der Z\u00fcrcher Maler Willy Fries (1881-1965)",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4032402
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Luca Zanier. Corridors of Power",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Chiasso",
        "ARTISTS": [
            13981083
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "2 x 150. Fotografie di Tommaso Donati (Nuovo cristo) e Carlo Alberto Rusca (Ultra corpo ciclo 1)",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Corzoneso",
        "ARTISTS": [
            14159355,
            14159394
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Augustin Rebetez",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            12762073
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Claudia Comte. No Melon no Lemon",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "New York",
        "ARTISTS": [
            12630204
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Denis Savary. Neige de Printemps",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            11151813
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Madeleine Saxer. Momente in Fokus",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Frauenfeld",
        "ARTISTS": [
            14159259
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dieter Roth, Josh Smith",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            4000336,
            4027638
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Maia H\u00e4nny. Kleine R\u00fcckschau",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Bedigliora",
        "ARTISTS": [
            4029353
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Petr Ber\u00e1nek. Gumprints und Malerei",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Riehen",
        "ARTISTS": [
            12617614
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Severin M\u00fcller. Holzskulpturen",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Riehen",
        "ARTISTS": [
            4006622
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Brigitte Friedlos. Wenn der See sich ausbreiten kann",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Brunnen",
        "ARTISTS": [
            9593759
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Simone Zaugg. Lost in Work",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Ahlen",
        "ARTISTS": [
            9623019
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christian Schoch. Beifang",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4032164
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jo\u00eblle Flumet. Gew\u00f6hnliche Aufregungen",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            9687906
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Daniel Garbade",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4020562
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Carlo Aloe. Esquisses de paysage",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4000381
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Virginia Buhofer, Malerei. Stephan M\u00fcller, Skulpturen",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Rothrist",
        "ARTISTS": [
            4003449,
            4002233
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dode Lambert",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            10298161
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Uwe Gr\u00e4bner",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Riehen",
        "ARTISTS": [
            9728587
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Rosette Wieland. Malerei und Tanzperformance",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Wabern",
        "ARTISTS": [
            9707503
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Michel Haenggi, Markus Gauch",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Lyss",
        "ARTISTS": [
            13853305,
            12679046
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Rahel Hegnauer. mute (Wenn die Stille zum Bild wird)",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Kerkrade",
        "ARTISTS": [
            10439570
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Klaus Born. Zeichnungen",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            4002121
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Patric Sandri. Walks",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12647287
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Claudia Eichenberger. Die Welt retten",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            11681538
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Anastasia Katsidis. Shiny Happy Uncertainty",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            11684097
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Martial Leiter. Encres",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            4001090
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Angelo Oliva. Couleurs vives",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            14125613
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "H\u00e9lo\u00efse Maret. Berlin",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Martigny",
        "ARTISTS": [
            13851269
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Journal. Ursula Mumenthaler",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jean-Luc Cramatte. Poste mon amour",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Morges",
        "ARTISTS": [
            11515781
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "John Allemann. Reflets humains",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Corcelles (NE)",
        "ARTISTS": [
            14146991
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "L'\u00c9chap\u00e9e Belle",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Neuch\u00e2tel",
        "ARTISTS": [
            4022934,
            4000055,
            4022835,
            4002296,
            9748778,
            12739338,
            9616074,
            9609386
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dry",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            12651595
        ],
        "TAG": "2"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Stefano Donati. Sergio Piaccaluga",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            4001247,
            4004719
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jean-Marc B\u00fchler. Marco Prati",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            4002223,
            9725441
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Luisa Figini. Simonetta Martini",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            4003451,
            4020479
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Niki de Saint Phalle. Jean Tinguely. Duo. Anime ribelli. Spiriti gemelli. Destini intrecciati nell'arte",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Melano",
        "ARTISTS": [
            4022334,
            4021948
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Giacometti: Pure Presence",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "London",
        "ARTISTS": [
            4000048
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alessio Morandini. Jacques Glassey. Danses macabres",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Sion",
        "ARTISTS": [
            4005761,
            14160777
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andrea Good. Aldo Mozzini & Oppy De Bernardo",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Schaffhausen",
        "ARTISTS": [
            14161088,
            10027110
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alain Huck. Le Monde octobre 2015 accrochage",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            4020987
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Carl W. Liner",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Bonstetten",
        "ARTISTS": [
            4001125
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Elia H\u00e4berli",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Bonstetten",
        "ARTISTS": [
            9657495
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ir\u00e8ne Zurkinden",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4002003
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Urs Stooss. Fragmente",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4004151
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Claudia Comte. Sonic Geometry",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Rennes",
        "ARTISTS": [
            12630204
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Raoul Ris. \u00dcbungen mit Gewichten",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Worb",
        "ARTISTS": [
            13740653
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Roman Signer. Sculptures",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            4001595
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Daniel Berset. Oeuvres de 1983-2000",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            4003248
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Les visiteurs. Camille Besson - Vianney Fivel",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            14091661,
            13894783
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Augustin Rebetez & Amis. Factory behind your brain",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Montr\u00e9al",
        "ARTISTS": [
            12762073
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Koka Ramishvili. Lost Landscapes",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            10831332
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Tomi Ungerer. Incognito",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4004307
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Peter W\u00fcthrich & his friends",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            4003586
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ralf Abati",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Thalwil",
        "ARTISTS": [
            4006101
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Vanessa Safavi. Amygdala",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Athen",
        "ARTISTS": [
            12464339
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sylvie Fleury. L'oeil du vampire",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            4026970
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christian Grogg. Off Space, In Space",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            9768341
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Happy Birthday, Mr. Giger",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Chur",
        "ARTISTS": [
            4002059
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Onur Dinc. Stillstand",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            12936228
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hans Thomann. Der Tanz geht weiter...",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Bad Waldsee",
        "ARTISTS": [
            4003019
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nora Vest, Heinz Sch\u00e4ublin. FreiRaum",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Liestal",
        "ARTISTS": [
            4020498,
            4001468
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lika N\u00fcssli",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            12661817
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pierre Jaggi. Installation, Sculpture.",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Yverdon-les-Bains",
        "ARTISTS": [
            10785190
        ],
        "TAG": "2"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jonathan Delachaux. Slaughter Box",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            4027155
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Oskar Althaus. Ausstellung zum 50. Todestag",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4022681
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Fran\u00e7ois Pont. Friches",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Martigny",
        "ARTISTS": [
            4021185
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Porte Rouge. Joa Iselin, Christoph Ranzenhofer. Karabuki",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            9720799,
            4005328,
            4032205
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "B\u00e9atrice Helg. Cosmos",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            9998697
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Autres r\u00e9alit\u00e9s",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Grand-Lancy",
        "ARTISTS": [
            11758613,
            14013354,
            12870285,
            14162123
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sacr\u00e9 profane",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Grand-Lancy",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            14125450
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Zoomorphismes",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Grand-Lancy",
        "ARTISTS": [
            13990249,
            13881090,
            13067335
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jean-Etienne Liotard",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "London",
        "ARTISTS": [
            4023353
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ivan Moscatelli. Arr\u00eats sur images",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Cortaillod",
        "ARTISTS": [
            4002291
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christian Waldvogel. Indexes",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            10938233
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Anna\u00efk Lou Pitteloud. Working Title",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "St. Gallen",
        "ARTISTS": [
            11756203
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Petra Sulzer von der Assen",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            12434162
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "J\u00e9r\u00f4me Rudin",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Nidau",
        "ARTISTS": [
            9677985
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Josse Bailly",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            12913528
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Mark Staff Brandl. Painting Acted Artists",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4022916
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Franz Gertsch. Fr\u00fche Holzschnitte",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Burgdorf",
        "ARTISTS": [
            4000047
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Monica Ursina J\u00e4ger. Future Archaeologies. Your Assumptions Are My Memories",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11176628
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Mai-Thu Perret. Kilims & Commas",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            10623079
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Bitters\u00fc\u00dfe Zeiten. Barock und Gegenwart in der Sammlung S\u00d8R Rusche Oelde/Berlin",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Aschaffenburg",
        "ARTISTS": [
            4027549,
            12706486,
            4027638,
            9609386
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Heike M\u00fcller. past perfect",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Heidelberg",
        "ARTISTS": [
            9824609
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Franz Br\u00fclhart. Drowning by Colors",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Murten",
        "ARTISTS": [
            4006139
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dominique Koch. Beyond Chattering and Noise",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            12957216
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alo\u00efs Dubach. En ligne",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Martigny",
        "ARTISTS": [
            4004728
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Heinz-Peter Kohler. Aquarelle 1960-2015",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Bienne",
        "ARTISTS": [
            4000997
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Kerstin Schiesser. Zeichenb\u00e4nder und Malerei",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Frauenfeld",
        "ARTISTS": [
            10310843
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "The Room. Lisa Lurati & Giordano Tatum Rush",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Locarno",
        "ARTISTS": [
            9628664,
            14145093
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Claudia Z\u00fcllig, Birgit Widmer. CHAMINAR",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Frauenfeld",
        "ARTISTS": [
            14162931,
            11613422
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Voir la for\u00eat autrement. Noro Kl\u00e4y",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            14164948
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Yeelen. Peinture & gravure",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Corcelles (NE)",
        "ARTISTS": [
            14164956
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Giovanna Butty Croce. C\u00e9ramique et peinture",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            14165007
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Henry Butty. Peintures",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            14165031
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Barbezat-Villetard. A dissident room",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Sion",
        "ARTISTS": [
            14001367
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Irma Ineichen. Horizonte",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            4000818
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sax Malerei. Transitus",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Val Fex",
        "ARTISTS": [
            4020440
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Bernhard Licini, James Licini. Neue Langsamkeit",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4001117,
            10851817
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dionys Dammann, Adrian Germann. 2me Grand Prix de Fabribra",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            9628664,
            12684888
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andr\u00e9 Ma\u00eetre. Composition digitale. \u00abAtmosph\u00e8res\u00bb",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Perrefitte",
        "ARTISTS": [
            4005844
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ruth C\u00e9cile H\u00fcrlimann. Gew\u00f6hnliche Dinge",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Baar",
        "ARTISTS": [
            9780773
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Laurent Dominique Fontana. Pado Mutrux",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Yverdon-les-Bains",
        "ARTISTS": [
            4000623,
            4021846
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andy Wildi. Stille Tage",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4001900
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nancy van Dijk. Freiraum. Textile Arbeiten",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Pf\u00e4ffikon (ZH)",
        "ARTISTS": [
            14156733
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Stefan Werthm\u00fcller. Fred Bauer",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Thun",
        "ARTISTS": [
            12235237,
            4001753
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dorothee von Rechenberg. Les couleurs de la nuit",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Oberwil (BL)",
        "ARTISTS": [
            11784753
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Carmen Perrin. Irr\u00e9versibles",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4003438
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Luzia H\u00fcrzeler. So wie ich mich kenne",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            12044265
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Theres Wey. Malerei",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4027947
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Th\u00e9odore Strawinsky. Lied der Stille",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Appenzell-Innerrhoden",
        "ARTISTS": [
            4001722
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Inga Steffens, Rosemarie Vogt-Rippmann",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4006445,
            13818142
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Flurina Hack. Der Weg zu den Ternen",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            12803906
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Florian Graf. Dwell Time",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12109010
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "M.S. Bastian/ Isabelle L. Giardino meraviglioso",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            12301972
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Philippe Fretz. Bateleurs",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            4027611
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Mirko Baselgia. Sozein Ta Phainomena",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            11123343
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Albert R\u00fcegg, J\u00fcrg Henggeler",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4005040,
            4001415
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jeremias Bucher. Trakt A",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            12621363
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Rudolf Mirer",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4003154
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Noori Lee. Previous & Private. Fr\u00fche Werke aus Privatsammlungen",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            11460217
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Noori Lee. Precious & Personal. Neue Werke",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            11460217
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Urs Hanselmann / Barbara Leuthold. Bilder und Objekte",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            12069563,
            4000694
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Josef M\u00fcller-Brockmann. Neu in der Sammlung",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4003274
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jungkunst",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            12685985
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Julia Steiner. across rooms",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            12022088
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pierre Zaline",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Yverdon-les-Bains",
        "ARTISTS": [
            4004593
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Albrecht Schnider: Instant Phenomenon",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            4003510
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andreas Hagenbach. Tiefparterre",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Kreuzlingen",
        "ARTISTS": [
            11919478
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Cecilia Betancourt. Inspirationen",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Stallikon",
        "ARTISTS": [
            4032573
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sally Schonfeldt. The Ketty La Rocca Research Centre",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Roma",
        "ARTISTS": [
            13988628
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Tomi Ungerer. Ce n'est pas que pour les enfants",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Grand-Lancy",
        "ARTISTS": [
            4004307
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Trudy Ouboter",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            13777269
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Reto Rigassi. Dodecafonica",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Porza",
        "ARTISTS": [
            4003632
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Elisabeth R\u00f6llin. Rapporti",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Rapperswil-Jona",
        "ARTISTS": [
            14164860
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Fritz Schaub. \u00abAreale\u00bb",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Reinach (BL)",
        "ARTISTS": [
            4003797
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lydia Wilhelm. Schere, Stein, Papier",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Eschlikon",
        "ARTISTS": [
            12477507
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sebastian Stadler. We see the whole picture",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Eschlikon",
        "ARTISTS": [
            13759425
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Matthias Bosshart. Arbeiten auf Papier 1965-2015",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4002128
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Donatella Bernardi. Same same but different",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            11297320
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Tilo Steireif. Der R\u00e4uber, nach dem Roman von Robert Walser",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            10439583
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andrea Vogel. Behind that Curtain",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "St. Gallen",
        "ARTISTS": [
            14166921,
            14166925,
            11596110,
            11959091,
            9715616
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andrea Vogel. Behind that Curtain",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "St. Gallen",
        "ARTISTS": [
            14166921,
            14166925,
            11596110,
            11959091,
            9715616
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Devenir suisse: bicentenaire d'une Gen\u00e8ve helv\u00e9tique",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve (Canton)",
        "ARTISTS": [
            4023027,
            4025810
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Creative Hands. Modernist Metal Art in Wroclaw",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Wroclaw",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            4025462
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Livia Johann & Moh\u00e9na K\u00fchn. m\u00e9tis - the skill in my hand",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            13772433,
            12714643
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hommage. Philippe Del\u00e9glise. Keith Donovan. Tito Honegger. Charles de Montaigu",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            4028348,
            4002269,
            4000271
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Valentin Carron - Overbeck-Preis f\u00fcr Bildende Kunst der Gemeinn\u00fctzigen 2015",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "L\u00fcbeck",
        "ARTISTS": [
            10337103
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Giovanni Zgraggen. Diego Feurer",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "St-Gingolph",
        "ARTISTS": [
            14121019,
            13036065
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jean-Fran\u00e7ois Berger",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            14164512
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Performance. Cactuscrakling in the Grotto",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            4005207
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "jung40. Performance",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            13252632
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Tentative d'entrer dans l'histoire de la performance suisse. Performance",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            13691201
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "RE-. Performance",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            12935640
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Constructionisme. Performance",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            14168617,
            14168608
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Mario Merz. Citt\u00e0 irreale",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Venezia",
        "ARTISTS": [
            4001700
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "3 Mat. Performance",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            12513380
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Der doppelte Kirchner. Die zwei Seiten der Leinwand",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Mannheim",
        "ARTISTS": [
            4023403
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andreas Henzen",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Visp",
        "ARTISTS": [
            9619160
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "behind the nature. Chiara Fiorini | Brigitte Fries",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            10256448,
            4026935
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Martin Th\u00f6nen. Holzschnitte / Landkartenflechten",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4004229
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Anna\u00efk Lou Pitteloud / Steve van den Bosch. Monologue for an interior",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11756203,
            4027638
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Romina Ressia - Michel Huelin",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Montreux",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            4003100
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Kaspar M\u00fcller. Frankfurt Freakout",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Kriens",
        "ARTISTS": [
            11767515
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lisa Amble. New York",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            14130709
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Biggi Slongo Gastrich. Frauentr\u00fcmmer. Tr\u00fcmmerfrauen",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Dresden",
        "ARTISTS": [
            10614455
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Malerei & Plastik. 19.-21. Jahrhundert",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Stuttgart",
        "ARTISTS": [
            4002120,
            4027638
        ],
        "TAG": "2"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Anne-Chantal Pitteloud",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Leuk",
        "ARTISTS": [
            12847189
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pierre-Alain Zuber",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Leuk",
        "ARTISTS": [
            4001990
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Vera Marke. Sichtschutz",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "St. Gallen (Kanton)",
        "ARTISTS": [
            11521266
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Heidi Gassner. \u00ab...mehr als 42 Zeilen...\u00bb / \u00ab...plus de 42 lignes...\u00bb",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            4005863
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Karl Lukas Honegger (1902-2003)",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Horgen",
        "ARTISTS": [
            4000768
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Daniele Buetti",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Wien",
        "ARTISTS": [
            4022359
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Circles and Paper Cuts",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Stuttgart",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            4002850
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marianne Rinderknecht. \u00bbI'm so fucking perfect\u00ab",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "St. Gallen",
        "ARTISTS": [
            9745215
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Othmar Eder insert Tim Ayres",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "St. Gallen",
        "ARTISTS": [
            4022565,
            4027638
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Cinerama",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Marseille",
        "ARTISTS": [
            10117710
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Deposit. Yann Mingard",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Antwerpen",
        "ARTISTS": [
            12539457
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christine Streuli",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            10489485
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Performance. Der Gletscher kalbert",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            9734299,
            4002934
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Performance. Der Gletscher kalbert. Luigi Archetti",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            4000423
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dimitri e Gunda",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Bioggio",
        "ARTISTS": [
            4028553,
            9620976
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "De Cordoue (750) \u00e0 Palerme (1250). Cinq si\u00e8cles de Lumi\u00e8res",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Parigi",
        "ARTISTS": [
            11031509
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lis Kocher. \u00ables mains pleines de couleurs\u00bb",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            4000943
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Emilienne Farny. Parcours",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            4000211
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Adolf St\u00e4bli. Meine Malerei ist Erlebnis, nicht Erfindung",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Aarau",
        "ARTISTS": [
            4022952
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Miriam Cahn. k\u00f6rperlich - corporel",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Aarau",
        "ARTISTS": [
            4000291
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "M\u00f6ll und Bern - eine Hommage an Klee und Bern",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            10942834
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Brigitte Lustenberger / Mingjun Luo",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            9687912,
            10752747
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ren\u00e9 Fehr-Biscioni. Holzschnitte",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            9623048
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Latifa Echakhch",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Linz",
        "ARTISTS": [
            12950080
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Daniel Spoerri. Eat Art in transformation",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Chiasso",
        "ARTISTS": [
            4001639
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sergio Emery. Qualcosa di divino",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            4000565
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Urs-P. Twellmann",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            9766018
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ralph Dinkel \u00abla manche\u00bb Fotographien von der franz\u00f6sischen  Kanalk\u00fcste",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "M\u00fcnchenstein",
        "ARTISTS": [
            11504284
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Str\u00f6me. Gina Folly & Mandla Reuter",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Birsfelden",
        "ARTISTS": [
            12722648,
            4027638
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Mathias Schmied. Critical mass of silence",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Pully",
        "ARTISTS": [
            13342764
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Emil Nolde & die Br\u00fccke",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "New York",
        "ARTISTS": [
            4023354
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Emil Nolde & die Br\u00fccke",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "D\u00fcsseldorf",
        "ARTISTS": [
            4023354
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Leo K\u00fcrzi. Sculture. Dario Traversi. Acrilici",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Stabio",
        "ARTISTS": [
            4020945,
            11304533
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Das (verlorene) Paradies. Expressionistische Visionen zwischen Tradition und Moderne",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Stade",
        "ARTISTS": [
            13129958,
            4023403,
            4000058,
            13231219,
            4026499,
            4027638,
            12963859,
            4025660
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ursula Bossard. Bilder",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            4006838
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ro Milan. Immagini oniriche",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Stabio",
        "ARTISTS": [
            4020513
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Vacossin entre bleu et blanc",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Colombier (NE)",
        "ARTISTS": [
            9608293
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Rosa Lachenmeier. From Here to There / Van hier naar daar",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Amsterdam",
        "ARTISTS": [
            4020574
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Peter Meyer",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Schaffhausen",
        "ARTISTS": [
            14041903
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Patrick Lo Giudice, Z\u00fcrich und Amden zeigt: Enkaustik",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Amden",
        "ARTISTS": [
            11072874
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Manon Bellet. Il y aurait tout cela encore",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            10768486
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "J\u00e4ger und Gejagte. Daniel Sp\u00f6rri und Hara Walther",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Marktoberdorf",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            12716573
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hans Obrecht",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Rothrist",
        "ARTISTS": [
            4000965
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Eva Lenherr. Bilder und Collagen",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            9680556
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Rockets Rise Best In Darkness",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Brugg",
        "ARTISTS": [
            12230151,
            12944636
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Peter Hauser. Hello, I am not from here",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            12719661
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Haviva Jacobson. Umschwung",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Appenzell",
        "ARTISTS": [
            10778505
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Kyra Tabea Balderer und Patric Sandri. A Sculpture of Marmalade is a Sculpture. But it isn't Marmalade",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Emmenbr\u00fccke",
        "ARTISTS": [
            12647287,
            12934980
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Vanja Hutter",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Emmenbr\u00fccke",
        "ARTISTS": [
            13726269
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ana Rold\u00e1n. Take Position: Bodies and Plants",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11058535
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dominique Teufen. entfaltet",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            13920809
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andri Stadler. Shade",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Graphit",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Biel",
        "ARTISTS": [
            4001548,
            4001615,
            4029645
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ute Klein. Fluss",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            9733631
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "H\u00e9l\u00e8ne Binet. Dialoghi",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Mendrisio",
        "ARTISTS": [
            12010354
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alberto Giacometti",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Istanbul",
        "ARTISTS": [
            4000048
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Giacometti. El hombre que mira",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Madrid",
        "ARTISTS": [
            4000048
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Spectre. Arthur Fouray",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            14172525
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ps3. Chlo\u00e9 Delarue",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            13856484
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Giorgio Avanti. \u00c9clair de chaleur",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "St. Gallen",
        "ARTISTS": [
            12709155
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Markus Baldegger. Gelb!",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Flims Dorf",
        "ARTISTS": [
            4001785
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sarah Haug. 5 petits cochons",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            13242351
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "The Botticelli Renaissance",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Berlin",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            13990442,
            4022825
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Liliana Salone. Sinopia",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Sion",
        "ARTISTS": [
            14135665
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "YOU and M.E. Marcus Egli",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            9852287
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andr\u00e9 Delessert 1923-2010 sculptures - dessins et Claude Delessert (-Burger) 1928-2010 peintures - \u00e9maux",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Romainm\u00f4tier",
        "ARTISTS": [
            14006085,
            4006042
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "R\u00e9my Zaugg. Die Frage der Wahrnehmung.",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Siegen",
        "ARTISTS": [
            4000362
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "France Giovannoni-Berset. Rooms: Radierung | Gravures",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            12283221
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Carlo Domeniconi",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4020701
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Klaus Lehmann. Serendipity 2",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            12829116
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gabriela Signer. Transit",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            11607209
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Anna Isenschmid",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Bedigliora",
        "ARTISTS": [
            4027627
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Luca Frei. Hermann Scherchen: alles h\u00f6rbar machen II",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Berlin",
        "ARTISTS": [
            10918750
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Apparitions. Frottages and Rubbings from 1860 to Now",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Los Angeles",
        "ARTISTS": [
            4002214,
            4027638
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Apparitions. Frottages and Rubbings from 1860 to Now",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Houston",
        "ARTISTS": [
            4002214,
            4027638
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gulch. Baker Wardlaw",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Vevey",
        "ARTISTS": [
            14128359
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pizzette. Adrien Chevalley et Simon Deppierraz",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Vevey",
        "ARTISTS": [
            12519462,
            12980177
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Simone Schardt. Vocabulaire du \u00bf",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            11191671
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nastasia Meyrat. Contributing to the shrinking in the dwelling",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            14171744
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Le parc habit\u00e9. Jo Fontaine",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            4006496
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dix sur Dix",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            14165290
        ],
        "TAG": "2"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Yves Dana",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "London",
        "ARTISTS": [
            4004452
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Il Spoerri. Oder es gibt. Or There Is",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Hamburg",
        "ARTISTS": [
            4001639
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Il Spoerri. Oder es gibt. Or There Is",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4001639
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gauguin to Picasso. Masterworks from Switzerland. The Staechelin & Im Obersteg Collections",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Washington",
        "ARTISTS": [
            4000055,
            4023354,
            4000011,
            4025537,
            4027638
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Eva Aeppli. Vive la vie \u2013 vive la mort",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4000188
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Wolfgang Herzberg. Peintures",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Chexbres",
        "ARTISTS": [
            4005775
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "G\u00e9rard Thomet. Travaux sur papier",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            14170653
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Orianne Weber. Peintures / dessins",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Corcelles (NE)",
        "ARTISTS": [
            14172515
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Anouk Richard. Peinture et dessin",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Corcelles (NE)",
        "ARTISTS": [],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Claudia Bucher",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Chicago",
        "ARTISTS": [
            10480693
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Claudia Bucher",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Chicago",
        "ARTISTS": [
            10480693
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Entre terre et ciel dans l'infini des couleurs. Jacques Minala",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "La Chaux-du-Milieu",
        "ARTISTS": [
            4002057
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Coast to Coast. Lucas Olivet",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            14170611
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Haut les masques!",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "La Chaux-de-Fonds",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            13554639
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Carlo Fornara. Il ritratto vigezzino. Prospettiva e confronti",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Domodossola",
        "ARTISTS": [
            4003676,
            4027638,
            4022990,
            4005104
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Johan Kokof",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            12460929
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Stefan Jaeggi. low Poly",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Baden",
        "ARTISTS": [
            13959092
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Chrissy Angliker. Medium",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Baden",
        "ARTISTS": [
            13313233
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marco De Francesco. Archipels",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Cully",
        "ARTISTS": [
            14174387
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Spiegelgarten",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Feldbrunnen",
        "ARTISTS": [
            4003165,
            12521825,
            14174624,
            4003820
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Zur frohen Aussicht. Eine Sommer-Ausstellung in Ernen",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Ernen",
        "ARTISTS": [
            13313267,
            12458396,
            14174690,
            13690342,
            12827083,
            14040714,
            12482920
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Vitrine 7. Estelle Bourdet",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Vevey",
        "ARTISTS": [
            14183545
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lucas Olivet. Black Water Ballad",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            14170611
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Paul Cornaz. Photographe, Echallens",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Echallens",
        "ARTISTS": [
            14183749
        ],
        "TAG": "2"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christian Bader",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Martigny",
        "ARTISTS": [
            14183786
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Cranach im Gotischen Haus in W\u00f6rlitz",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "W\u00f6rlitz",
        "ARTISTS": [
            4022806,
            4031799,
            9664894,
            4027638,
            4022852,
            4023184
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dominik Stauch. Estragon und Wladimir",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4006714
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "M.S. Bastian / Isabelle L. - Paradis myst\u00e9rieux",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "K\u00fcssnacht am Rigi",
        "ARTISTS": [
            12301972
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Reto Camenisch. Impulse Tracker",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4021710
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sennentuntschi. Unschuldig. Unheimlich",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Chur",
        "ARTISTS": [
            11589684
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Wege der Sammlung 5. Adrian Schiess. Bernhard Schobinger. Annelies Strba. Schenkung Sammlung Graber",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Zug",
        "ARTISTS": [
            4022382,
            4003835,
            4003909
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Aus dem Neunzehnten. Von Schadow bis Schuch",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Wiesbaden",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            14168712,
            4022825
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Rebecca Maeder et Sangwoo Kim. Dialogues",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Carouge",
        "ARTISTS": [
            12765572
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Camille Rollier",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            12773739
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Claudia von Boch. Sculptures c\u00e9ramiques",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Corcelles (NE)",
        "ARTISTS": [
            14170905
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sylvie Godel",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Morges",
        "ARTISTS": [
            14170912
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Aus dem Schatten. Der Z\u00fcrcher Maler Willy Fries (1881-1965)",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4032402
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Mathieu Dafflon",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Prilly",
        "ARTISTS": [
            13913059
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jean-Luc Manz. 62 clous",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Prilly",
        "ARTISTS": [
            4003012
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Robin Malley",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Prilly",
        "ARTISTS": [
            14181083
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "B\u00e9atrice St\u00e4hli. Volare",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Ascona",
        "ARTISTS": [
            4006715
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Yann Marussich. Experience of immobility",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            14183563
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pierre-Antoine Moix. Instantan\u00e9s",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Conthey",
        "ARTISTS": [
            14181571
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gunda und Dimitri. Zeichnungen, Objekte und Bilder",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Gelterkinden",
        "ARTISTS": [
            4028553,
            9620976
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "En Voyage. Die Europareisen der Karoline Luise von Baden",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Karlsruhe",
        "ARTISTS": [
            4022895,
            4031799,
            4023348,
            4027638,
            13846284,
            4025935,
            4031557,
            4023059,
            4022820,
            4023353
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dal mare alla terra. La danza dei colori. Ceramiche di Petra Weiss",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Tremona",
        "ARTISTS": [
            4004475
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Le diable, la plume et le pinceau. Auberjonois, Muret, Ramuz, Stravinsky",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Lens",
        "ARTISTS": [
            4000015,
            4026108
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jos\u00e9 Luis. Dialogue Absolu",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Conthey",
        "ARTISTS": [
            14181521
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Fran\u00e7oise Descloux - Marlene Dessarzin",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            14181528,
            12845031
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "f&d cartier. Wait & see",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Charleroi",
        "ARTISTS": [
            11048144
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Fritz Boscovits (1871-1965)",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Weesen",
        "ARTISTS": [
            4022995
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Helmut Wenczel",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Kreuzlingen",
        "ARTISTS": [
            9540716
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Angela W\u00fcst",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Kreuzlingen",
        "ARTISTS": [
            13879968
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Constructing worlds. Photography and architecture in the modern age",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Stockholm",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            12010354
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Soleils Noirs",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Li\u00e8ge",
        "ARTISTS": [
            12786263
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gris\u00e9lidis R\u00e9al. La Libert\u00e9 est un r\u00eave",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Cologny",
        "ARTISTS": [
            14172504
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christian Bovey. Bien malappris",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            11288426
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marianne Theis. AMERICAN DIARY",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Uster",
        "ARTISTS": [
            10297825
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Quoi de neuf? Dons, acquisitions, d\u00e9couvertes 1999-2015",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Susanne Hofer. The Clearing",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            9844876
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Da Boldini a Segantini. Riflessi dell'impressionismo in Italia",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Milano",
        "ARTISTS": [
            4000079,
            4027638
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Chris B\u00fcnter. 2 Anrufe",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            10381879
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Eva Ducret. Interstices",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Fareins",
        "ARTISTS": [
            9621109
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "De bas en haut et de haut en bas. Pascale Favre, Thomas Schunke",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Sion",
        "ARTISTS": [
            12239629,
            10876956
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Thomas Huber. L'Enseigne",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            4001315
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Miriam Laura Leonardi - Life as a Guest",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            14171751
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Plans. Nicolas Noverraz",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Carouge",
        "ARTISTS": [
            10870523
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Daniel Gaemperle. Face \u00e0 face. Collages",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            4004911
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hans-J\u00f6rg Glattfelder",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            4002166
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ramaya Tegegne",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            13856733
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Such R Great Feeling",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Vevey",
        "ARTISTS": [
            13851342,
            10809525
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Antonio Bruni \u00e0 Cologny",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Cologny",
        "ARTISTS": [
            4006840
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Macadam",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "genf",
        "ARTISTS": [
            10595529
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Julien Victor Scheuchzer (peinture \u00e0 l'huile)",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Bulle",
        "ARTISTS": [
            12104165
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christiane Dubois. Peinture, dessin et gravure",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Avenches",
        "ARTISTS": [
            4006098
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lara Russi. Wurlings",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            10784409
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "M.S. Bastian/ Isabelle L. Bastomania",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Karlsruhe",
        "ARTISTS": [
            12301972
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nathalie Wetzel. Vill\u00e9giature",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            10012368
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Al Meier",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4000501
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Irene Christen-D\u00fcrig. Momentaufnahme einer nicht gelebten Zeit",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12573726
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Irene Christen-D\u00fcrig. Momentaufnahme einer nicht gelebten Zeit",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Uetikon",
        "ARTISTS": [
            12573726
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Anne Spicher. Peinture",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            14184532
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Delphine Reist & Laurent Faulon. Int\u00e9rieur cuir",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            12547599,
            10069688
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Le Corbusier. Le jeu du dessin",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Antibes",
        "ARTISTS": [
            4000293
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Philippe Wenger, peintures. Rapha\u00ebl Moulin, sculptures acier",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Sion",
        "ARTISTS": [
            4005810,
            4020189
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Scrambled Eggs. Laurent Kropf. Damian Navarro",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Vevey",
        "ARTISTS": [
            12093020,
            12092997
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Bourses",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            12786263
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sylvie Mermoud. Panorama",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            4001593
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Isabelle Tanner. Dessin \u00e0 la souris",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Yverdon-les-Bains",
        "ARTISTS": [
            11065947
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Monica Lombardi. Chemin faisant: une vall\u00e9e",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Romainm\u00f4tier",
        "ARTISTS": [
            14184539
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Aubry/ Broquard. Sunny Side Down",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "New York",
        "ARTISTS": [
            11513827
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ludwig Demarmels. Geister, F\u00e4nggen, Hexenzauber",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Tschiertschen",
        "ARTISTS": [
            4000337
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alexandre Loye",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Sion",
        "ARTISTS": [
            11518118
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jacques Cesa. Dessins - peintures - gravures. Ainsi parlait Zarathoustra et autres chemins",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Bulle",
        "ARTISTS": [
            4000409
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Colomba Amstutz. Peinture et gravure",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Venth\u00f4ne",
        "ARTISTS": [
            12129748
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Charles de Montaigu. Bronzes, huiles sur toile",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Nyon",
        "ARTISTS": [
            4002269
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pauline Liniger. Une vie pour l'aquarelle",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Neuch\u00e2tel",
        "ARTISTS": [
            9671391
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pierre-Alain Bertola. Ecritures graphiques",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Montricher",
        "ARTISTS": [
            9619111
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "C\u00e9line Wick",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich (Kanton)",
        "ARTISTS": [
            4004494
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Roger Crittin. M\u00e9tissages",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Neuch\u00e2tel",
        "ARTISTS": [
            14125763
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Bernhard Sauter. Ein Leben f\u00fcr die Kunst",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Niederwil",
        "ARTISTS": [
            4001458
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Fanny Jemmely. Peinture - installation - video",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Corcelles (NE)",
        "ARTISTS": [
            13987190
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Armand Rondez (1928-1986). Tra cielo e mare. Dipinti in olio e tempera",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Mendrisio",
        "ARTISTS": [
            4002473
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "C\u00e9line Peruzzo. Messages-Majorette",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11151802
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ursula Pfister. in Form",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Basel-Stadt",
        "ARTISTS": [
            4006374
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Yannick Lambelet. Aux fronti\u00e8res du r\u00e9el",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Perrefitte",
        "ARTISTS": [
            12539453
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Stephan Spicher. blooming - fading",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4002452
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andreas Z\u00fcst. Menschen, Tiere, Abenteuer",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4004646
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Petr Ber\u00e1nek, Bilder, Gumprints. Adrian B\u00fctikofer, Skulpturen",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Oberwil (BL)",
        "ARTISTS": [
            10708574,
            12954293
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christian Denzler. Neue Arbeiten",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4028234
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "\"Der andere Weg\", Unterricht bei Paul Klee",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Murnau",
        "ARTISTS": [
            4000058
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Glanzlichter. Meisterwerke aus der Graphischen Sammlung und dem Fotoarchiv der Zentralbibliothek Z\u00fcrich",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4022845,
            4022821
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Herbert Kopainig. Panoptische Weltreisen",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Diessenhofen",
        "ARTISTS": [
            4006870
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Biennale de l'estampe de Saint-Maur: TRACES",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "La Varenne Saint-Hilaire",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            9829717
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Cabinet. Et In Lucerna Ego. Hans-Peter Litscher",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            14166614
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Simone Holliger, Shqipe Gashi. SSsss",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            13868014,
            4027638
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Fritz Schaub. \u00abAreale\u00bb",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Reinach (BL)",
        "ARTISTS": [
            4003797
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ket Void. Virginie Morillo. Wearus Sweatus",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            11045223
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alexandra Bachzetsis: From A to B via C",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "New York",
        "ARTISTS": [
            12470640
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marianne Halter. Das Versprechen",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            9844723
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lauris Paulus. The Shrink's Prophecy",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            12464325
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Silvio Maraini. Geflutete Kathedralen",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Baden",
        "ARTISTS": [
            12446450
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Susanne Hofer. After Hour",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            9844876
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Martina von Schulthess, Werner Zemp",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            13803086,
            9689956
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "A Golden Land with Smiling People",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            14105941
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sophie Nys. Ein Tisch ohne Brot ist ein Brett",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Altkirch",
        "ARTISTS": [
            13973859
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pierre Bonard. Troncs",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            12539379
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alois Carigiet. Kunst, Grafik, Schellen-Ursli",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4000260
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Silvana Solivella. Courants d'eau, courants d'air",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Assens",
        "ARTISTS": [
            10111887
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Max Matter",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4001293
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Rebecca Maeder et Sangwoo Kim. \u00abDialogues\u00bb",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Carouge",
        "ARTISTS": [
            12765572,
            4027638
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Claudio Moser. Noon at night",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            4006620
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Thomas Julier. Modifications",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            12645115
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "HR Federhirn. Aquarell und Druckgrafik",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Thun",
        "ARTISTS": [
            13772756
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gianfranco Bernasconi. Gesehenes",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            4002034
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Adalberto Borioli e Marco Mucha. Archetipi",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Mendrisio",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            4020360
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Valentin Hauri. Win some - lose some",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4005001
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andreas Oesch. panta rhei",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Schaan",
        "ARTISTS": [
            13289162
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Claire Zahnd, Laetita Repond",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            4020153,
            14154065
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "reGeneration 3. Quelles perspectives pour la photographie?",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            11681471,
            14119368,
            14135611,
            13677871,
            14135679,
            13902037,
            4027638,
            13132978,
            14105692
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Negative Space. Bettina M\u00fcrner",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12645134
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "K\u00fcnstler im Exil in Ascona, Paris, New York",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4023403,
            4023401,
            4026118,
            4025371,
            4025537,
            4000086,
            4027638,
            4000070,
            4026129,
            4026301
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "bergen. Performative Lesung f\u00fcr 12 Stimmen",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Berlin",
        "ARTISTS": [
            4032175
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "'RAW WAR ARW WRA'",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            12762073
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Co Gr\u00fcndler - Beyond Shadows and Minds",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Arbon",
        "ARTISTS": [
            4032678
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Colliding Worlds. Malerei von Marc Elsener und Albert Manser",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Zug",
        "ARTISTS": [
            4001021,
            12838605
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Peter Stiefel. In letzter Zeit",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4001682
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "transformation. GAMelle - Objekte und Installation",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Niederwangen",
        "ARTISTS": [
            11725815
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Insel der Angst. Sabine Schlatter",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12677803
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "G'15. Mostra internazionale di scultura all'aperto del Gambarogno",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Vira (Gambarogno)",
        "ARTISTS": [
            4001619
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sacha B\u00e9raud: Membres fant\u00f4mes. Le p\u00e2tissier pittoresque",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            14125288
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Chantal Michel: Hybride Zonen",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Karlsruhe",
        "ARTISTS": [
            4028891
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "H.A. Sigg. Ausgew\u00e4hlte Arbeiten",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4001592
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Stefan Rutishauser. Woher- Wohin, 12 Pendel, 12 Felder, 12 Farben",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Frauenfeld",
        "ARTISTS": [
            9540715
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nils Nova. Interferenz",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Meggen",
        "ARTISTS": [
            10358077
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Black Mountain. Ein interdisziplin\u00e4res Experiment 1933-1957",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Berlin",
        "ARTISTS": [
            4000058,
            4026118,
            4027638
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marianne Halter. Wir tun einfach, als ob wir nicht da sind",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Bonn",
        "ARTISTS": [
            9844723
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Grenzen. Fronti\u00e8res",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Murten",
        "ARTISTS": [
            11613884,
            12026376,
            11043776,
            12451893,
            13195427,
            11271055,
            4028291,
            10874171,
            4005770,
            12675750,
            14148307,
            12485380,
            9703050,
            4004289,
            9728578,
            4002579,
            4020134,
            4027058,
            4020050,
            9703051
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pier Giorgio De Pinto, Valter Luca Signorile. Fraught",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Bellinzona",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            12967699
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Susann Baur. Malerei / Esther Hirschi. Skulpturen",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Rothrist",
        "ARTISTS": [
            10453164,
            10529915
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Vinzenz Daxelhofer. Neue Werke 2014/2015",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Thun",
        "ARTISTS": [
            4000227
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lydia Stadler Centonze, fotografa: Antonella Reale, pittrice",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Riva San Vitale",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            14144889
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Unterwegs. Regula Syz-R\u00fcbel. Aquarelle von 1987-1997 / Ursula Schick. Gef\u00e4sse",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "W\u00e4denswil",
        "ARTISTS": [
            4004207
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Franz Gertsch. Holzschnitte. Gem\u00e4lde aus der Zeit von 1973 bis 2014",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Berlin",
        "ARTISTS": [
            4000047
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "De La Fuente Oscar De Franco. BLUECORE",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            13678473
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Fredy Meier. Bronzen und Terrakotta Relief",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Affoltern am Albis",
        "ARTISTS": [
            4031018
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "A Momentary Lapse of Reason. Nelly Haliti",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Locarno",
        "ARTISTS": [
            13690696
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nicole A. Wietlisbach. Wandinstallationen, Objekte und Zeichnungen",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Riehen",
        "ARTISTS": [
            14101865
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Si tu vivais ici tu serais d\u00e9j\u00e0 chez toi",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12933923
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Universo da tavolo. Opere di Mariapia Borgnini",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Chiasso",
        "ARTISTS": [
            4002845
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Laurent Faulon. Les produits fatals",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            12547599
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nicolas Delaroche. Le patrimoine pr\u00e9sent",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            13241417
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Eva Gallizzi: YELLOWSTONE USA 2015 der \u00e4lteste Nationalpark der Welt",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            9829717
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Von Menschen & fliegenden B\u00e4umen. Claudia Keel - Malerei / Nick R\u00f6llin - Skulpturen",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "St. Gallen",
        "ARTISTS": [
            12053951,
            11547411
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Luoghi abitati dal vento. Opere recenti: sculture, disegni, monotipi di Veronica Branca-Masa",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Giubiasco",
        "ARTISTS": [
            4002805
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Brigitta Weber & Johannes H\u00fcppi. Nachtschatten",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Burgdorf",
        "ARTISTS": [
            4027549,
            4027638
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nothing Else",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            11191297
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lulu Kopp, Marko Karlo",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12820485,
            14087445
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Roman Signer: Slow Movement",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "London",
        "ARTISTS": [
            4001595
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hans J\u00fcrg Kupper. Still Leben",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4029459
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "KAIROS UND CHRONOS. Performative Rauminstallation",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Essen",
        "ARTISTS": [
            9599206
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Mac\u00e9ration des Simples, Darkroom, Lis Popolit Sac\u00e0rides, Nootropic Fitness, des ph\u00e9nom\u00e8nes pr\u00e9occupants... Emile Barret et Fabrice Schneider",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            13868362,
            14125588
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christoph H\u00e4nsli. Petras letzte Spur",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4020681
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Addio Lugano bella. Anarchia tra storia e arte. Da Bakunin al Monte Verit\u00e0, da Courbet ai dada",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Mendrisio",
        "ARTISTS": [
            4023343,
            4023476,
            4027638,
            4022878,
            4023389,
            4026129,
            4023372,
            4022849
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Anarchia tra storia e arte. Da Bakunin al Monte Verit\u00e0, da Courbet al Dada",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Mendrisio",
        "ARTISTS": [
            4023343,
            4027638,
            4026129,
            4023372,
            4022849
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Kunsthausschwyz: Performance mit Marion Ritzmann und Silvana Iannetta",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Brunnen",
        "ARTISTS": [
            12442702,
            12705768
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Paradise Now 2.0",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            10972135
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dominique Teufen. R\u00eaveries mim\u00e9tiques",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Wil (SG)",
        "ARTISTS": [
            13920809
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Aurelia M\u00fcller. Still",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Liebefeld",
        "ARTISTS": [
            14104096
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Konrad Hofer. Retrospektive. Malerei 1928 - 2006",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4000755
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hodler, Anker, Giacometti. Meisterwerke der Sammlung Christoph Blocher",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            4000049,
            4000055,
            4000009
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Max Gubler. Ein Lebenswerk",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4000053
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Blumen in China, Cuba, Indien. J\u00f6rg Shimon Schuldhess",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Riehen",
        "ARTISTS": [
            4001552
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Carmen Casty. Reversed Entropy",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            10315093
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Regards sur l'Iran, aquarelles. Aloys Perregaux",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Neuch\u00e2tel",
        "ARTISTS": [
            4001221
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Katharina B\u00fcrgin",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Schaffhausen",
        "ARTISTS": [
            4027260
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "L'inconscio possibile. Parallelismi in movimento nell'arte fotografica. The Potential of the Unconscious Moving Parallels in Photographic Art. Stefania Beretta, Andrea Good, Dorothee von Rechenberg, Alessandra Spranzi, Annelies Strba, Mark Yashaev",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Bellinzona",
        "ARTISTS": [
            10684270,
            4022382,
            4027638,
            11784753,
            10027110
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lichtbild und Datenbild. Spuren konkreter Fotografie",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "W\u00fcrzburg",
        "ARTISTS": [
            11576778,
            4023375,
            4027638,
            4002972,
            12084508,
            9778243
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Denise Eyer-Oggier. Para\u00edso s\u00ed - Pierre Imhasly",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Brig",
        "ARTISTS": [
            9619156
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Daniela Erni, Ursula Pfister",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            4006374,
            10415345
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Li Mollet, einhundertelf Texte, ein Buch. Heinz Mollet, eine Malerei, ein Bild",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            9628664,
            4002160
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Valentin Magaro - Bilder und Zeichnungen",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Kreuzlingen",
        "ARTISTS": [
            10781291
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Charlotte Herzig, Andreas Hochuli. Il frutto dentro di me",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Langenthal",
        "ARTISTS": [
            12239034,
            13320844
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ren\u00e9 Fahrni. No distance is too far",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            12650609
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Adela Pic\u00f2n: \u00abDer Gruss\u00bb",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            10762646
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Vitoria Pinto. Tagraum",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Thalwil",
        "ARTISTS": [
            11725117
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Denise Nicolis. Skulpturen / Vitus Albertin. Bilder",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Opfikon",
        "ARTISTS": [
            14138987,
            13740739
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Leonardo Pecoraro. Dissolvenze. Dipinti, calcografie, mosaici",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Locarno",
        "ARTISTS": [
            9735195
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "LICHTUNG / Bild - Wort / Ivo Vonlanthen - Hubert Schaller",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Tafers",
        "ARTISTS": [
            4020149
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Albert Oehlen. Home and Garden",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "New York",
        "ARTISTS": [
            12837528
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jean-Marc Besson. Dessins - peintures",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Chexbres",
        "ARTISTS": [
            4002043
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "MONUMENTAL. Sculpture et architecture dans l'\u0153vre de Niki de Saint Phalle",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            4021948,
            4026987
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pascal Danz. brain tattoos and other simple things",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4021656
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christina Niederberger. New Age Modernism",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            10036598
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Finis Terrae. Liliana Salone & Guido Volpi",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Monthey",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            14135665
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pauline Boudry. Renate Lorenz. Portrait of an Eye",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12494049,
            11151789
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gilbert de Weck",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Bulle",
        "ARTISTS": [
            11976281
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Simone Mengani. Ritratto collettivo - Identit\u00e0 personale Valle di Muggio",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Monte",
        "ARTISTS": [
            13858435
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Peter von Wattenwyl. Die Totent\u00e4nze nach Niklaus Manuel / Malerei und Figuren aus der Sammlung",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Burgdorf",
        "ARTISTS": [
            4001836
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Johannes Gachnang. Nicht verbl\u00fcffen, wundern will ich mich",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Berlin",
        "ARTISTS": [
            4001695
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sommes. Some. Sum.",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Berlin",
        "ARTISTS": [
            10235376
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Giacomo Santiago Rogado. Observing Self",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11744384
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nicolas Pahlisch. Le vol en diagonale",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Champex",
        "ARTISTS": [
            4020115
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Maya Rochat. A Plastic Tool",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            12828742
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hiewet Zecharias Schatzmann, Claudine Bourgeois. R\u00eaveries, Peintures & Sculptures",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Martigny",
        "ARTISTS": [
            14164989
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Philippe Rufenacht",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Saignel\u00e9gier",
        "ARTISTS": [
            4005852
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Peter von Wattenwyl. Bilder und Plastiken",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            4001836
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Andrea Nottaris. Fliegende Tage",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Balsthal",
        "ARTISTS": [
            12838276
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Daniel V. Keller. Adolf Dietrich-F\u00f6rderpreis 2015",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Kreuzlingen",
        "ARTISTS": [
            13981843
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jill W\u00e4ber. Arbeiten auf Papier",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Balsthal",
        "ARTISTS": [
            4021951
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gilles Fleury. Peinture. N'\u00eatre rien pour \u00eatre tout",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Del\u00e9mont",
        "ARTISTS": [
            14168362
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "In Touch with M.O. Performance",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            10589002
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "The Power of Pictures. Early Soviet Photography. Early Soviet Film",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "New York",
        "ARTISTS": [
            14158362,
            4027638
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Trudy Andres. \u00abLife time\u00bb. Aquarelle",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            9600817
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dominik Stauch. Walking with Richard",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4006714
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Peter Aerschmann - TRANSIT",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Grenchen",
        "ARTISTS": [
            10036622
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pierre Vadi. Plus d\u00b4une langue",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            9616074
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "CARAVAN 1/2015: Bertold Stallmach (mit Fischer & el Sani)",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Aarau",
        "ARTISTS": [
            12678149
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Segrete. Tracce di memoria. Francesco Arena, Stefano Cagol, Pier Giorgio De Pinto, Michel Kiwic, Margherita Levo Rosenberg, Valter Luca Signorile, Cristina Teppo",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Genova",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            12967699
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nulla dies sine linea. Zimoun. Arlette Ochsner. Alex Dorici. Monika Feucht. Maja Rieder",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Zofingen",
        "ARTISTS": [
            9594195,
            12521847,
            13175283,
            10061587,
            11318186
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Poesie di libert\u00e0. Sculture di Mattia Polli",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Chiasso",
        "ARTISTS": [
            13002132
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Fred Bauer. Panoptikum",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Zumikon",
        "ARTISTS": [
            4001753
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jean-Pierre Saint-Ours. Un peintre dans l'Europe des Lumi\u00e8res",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            4022837
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Am\u00e9lie Wauthier. Les Marines",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            14181550
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sacha Despr\u00e9s. De corps et d'\u00e9crit",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Orbe",
        "ARTISTS": [
            14180379
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Helene Basler und Irene Aeschbach. Druckgrafik & Eggsposition I",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Riehen",
        "ARTISTS": [
            4020918,
            14171103
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Anouk Richard. Peinture et dessin",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Corcelles (NE)",
        "ARTISTS": [],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Bernard Garo. Vertiges",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "La Chaux-du-Milieu",
        "ARTISTS": [
            9619130
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gabriela L\u00f6ffel, Jannik Giger. Videof\u00f6rmig - Kinematografische R\u00e4ume",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            12022070
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Monika Stalder invites Lydie. Old Dogs - New Tricks # 1",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11739835
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "10 Jahre Messmer Foundation. Die Highlights der Sammlung",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Riegel",
        "ARTISTS": [
            4000058,
            4024889,
            4027474,
            4027638,
            9642751
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Mati\u00e8res \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir. Anouchka Perez.",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Sion",
        "ARTISTS": [
            14082936
        ],
        "TAG": "2"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Speak Truth to Power. Eddie Adams, Paolo Pellegrin, Luca Zanier",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Rapperswil",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            13981083
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "\"Paris m\u2019a entour\u00e9 de rythme et de bonheur\". Dessins de Le Corbusier de 1917 \u00e0 1918",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            4000293
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dario Urso et Anne Burri",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            14184359,
            14184352
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Irene Chabr. No\u00ebmie St\u00e4hli. Images in Circulation",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            14135057,
            14135054
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Werner von Mutzenbecher. Impromptus",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4002408
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Beni Bischof",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            12512151
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Thomas Reck",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12133857
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Wow! Woven? Entering the (sub)Textiles",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Graz",
        "ARTISTS": [
            4002214,
            4027638
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alina Mnatsakanian. To the memory of the Armenian Genocide",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Bellinzona",
        "ARTISTS": [
            12469017
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lorenz Oliver Schmid. Grosser Atlas",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            12230151
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ulrich M. St\u00fcckelberger. Hinterglasmalerei / REB\u00dc Ren\u00e9 B\u00fchler. Skulpturen",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Wetzikon",
        "ARTISTS": [
            9628664,
            4001732
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Rudolf Lichtsteiner. Zum Stand der Dinge",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            4002832
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Kira Weber. Huiles r\u00e9centes",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            4003008
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lucia Coray. Solo Show - Neue Werke und ein kleiner R\u00fcckblick",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4004286
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Philippe Del\u00e9glise, Jacqueline Oyex. Figures du son",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Moutier",
        "ARTISTS": [
            4001821,
            4000271
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "C\u00e9cile Hummel. Open Spaces",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Biel",
        "ARTISTS": [
            4020077
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Centre Parting. Performance Dorothea Rust",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            9615568
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Daniela Keiser. Clug\u00e9n, Mag\u00f9n, Promigiur",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4032175
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gabriela Buff / Marc Roy. Zwei Positionen: Fotografie / Malerei",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Thayngen",
        "ARTISTS": [
            13261340,
            14104585
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Esther Kempf zu Gast im Atelier Hermann Haller",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12304144
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Monica Studer & Christoph van den Berg. Sind wir schon in Echtzeit?",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Nordhorn",
        "ARTISTS": [
            10337138
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Roman Signer. Ballon mit rotem Band",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            4001595
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Yan Duyvendak. Performances",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            4020282
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Eva Ursprung, Myrian Thyes. Das Schwammerlbad taucht auf",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Graz",
        "ARTISTS": [
            10930881,
            4027638
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hans J\u00fcrg Kupper. Zeichnung 2005 - 2015, Komposition",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4029459
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Louise Guerra. YO NO HOmeWork",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            13933083
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Les sculptures et dessins r\u00e9cents de Jean Mauboul\u00e8s",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Colombier (NE)",
        "ARTISTS": [
            4001298
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Anne de Montet e Italo Valenti in visita da Rolf G\u00e9rard",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Ascona",
        "ARTISTS": [
            9628664,
            4000359
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hanspeter Wyss. Bilder und Skulpturen",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Thun",
        "ARTISTS": [
            4004582
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Der Rhein im Wandel der Zeit, von den Quellen. Landschaftsgem\u00e4lde von Johann Ludwig Bleuler und aktuelle Fotografien",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4022867
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Martin Ziegelm\u00fcller. Rauch der Hexenfeuer. Teilchenbeschleuniger",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Biel",
        "ARTISTS": [
            4001979
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Anna Halm Schudel. Blumenmeer - Sea of Flowers",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Oberwil (BL)",
        "ARTISTS": [
            11015585
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christine Matthey-Isperian - Rencontres",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            14160962
        ],
        "TAG": "2"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Fokus Sammlung. Erico Schommer & Levent Pinarci",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Baden",
        "ARTISTS": [
            14170296,
            4003917
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Joa Gugger, Marc Moser. Licht und Schatten",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "St. Gallen",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            13973326
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gaspare O. Melcher. \u00c4gyptische Tageb\u00fccher",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Chur",
        "ARTISTS": [
            4000500
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ir\u00e8ne Wydler. Vom Fliegen",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Kriens",
        "ARTISTS": [
            4001942
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Velimir Ilisevic. Aus dem Moment heraus",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            10370289
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dominik Zehnder. Natura morta",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            12477511
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Rita Capaul. Katharina, What Shall I Eat Today?",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            14130830
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Je suis vos hommes. Performance \u00e9volutive",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            10036583
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hannes Egli. Rheinhafen",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            9753745
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marie Vieli. Oeuvres r\u00e9centes",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Avenches",
        "ARTISTS": [
            9703051
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Les 21\u00e8mes rencontres photographiques de pays de Lorient. Famille & communaut\u00e9",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Pont-Scorff",
        "ARTISTS": [
            13759395,
            12762073
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Martin Gut, Mischa Camenzind. Der K\u00fcnstler als Kurator",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Brunnen",
        "ARTISTS": [
            11981310,
            12575941
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Slawomir Elsner, Uwe Wittwer. Abraham, Ovid, das Andere",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4004550,
            4027638
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Mix & Remix. Production de printemps",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            12538155
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "John Allemann. Reflets humains",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Corcelles (NE)",
        "ARTISTS": [],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "I got rhythm. Kunst und Jazz seit 1920",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Stuttgart",
        "ARTISTS": [
            4023403,
            4027638,
            4001130
        ],
        "TAG": "10"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Der K\u00fcnstler als Fotograf. Ernst Ludwig Kirchners fotografisches Werk",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Davos Platz",
        "ARTISTS": [
            4023403
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Enqu\u00eate photographique neuch\u00e2teloise. Yann Mingard",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Le Locle",
        "ARTISTS": [
            12539457
        ],
        "TAG": "8"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Daniel Breu. Graphit auf Papier",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4029645
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Raoul Ris. Bernbilder",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "M\u00fcnchenbuchsee",
        "ARTISTS": [
            13740653
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lorenz Spring",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Zug",
        "ARTISTS": [
            4006696
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Haus am Gern. Aire de Bellelay",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Bellelay",
        "ARTISTS": [
            11011884
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jonathan Binet, Sonia Kacem",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "St. Gallen",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            13228624
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Franz Lenzinger. Plastiken",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Meilen",
        "ARTISTS": [
            4002797
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Regula Mathys-H\u00e4nggi",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            11166899
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "fr\u00f6licher | bietenhader. Quertr\u00e4ger",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Chur",
        "ARTISTS": [
            13814513
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nic Hess - Der Stoff aus dem die Tr\u00e4ume waren",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "M\u00fcnster",
        "ARTISTS": [
            10018824
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Beatrice M\u00fcnger. Im Lauf der Zeit - au fil du temps",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Biel",
        "ARTISTS": [
            11971523
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Norbert Stocker. Fremder Garten",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Zug",
        "ARTISTS": [
            4001691
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "La Toilette: Naissance de l'Intime. The Invention of Privacy",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            4022878,
            4022849
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "art limited. multiple art. 20. Triennale Grenchen",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Grenchen",
        "ARTISTS": [
            4000997,
            11532124,
            4005312,
            4003012,
            10804425,
            10296673,
            4006714,
            4001959,
            4000361,
            4022575,
            11137380,
            11782515,
            14150645,
            13252655,
            9839573,
            4022915,
            11609349,
            4020077,
            9687912,
            10421495,
            11670952,
            9751048,
            12440452,
            4002296,
            10870523,
            12958699,
            4001321,
            4006399,
            4000047,
            13973326,
            10537993,
            12477467,
            12631806,
            9796433,
            9729522,
            13881277,
            12230156,
            12091594,
            12370252,
            10616034,
            11948308,
            12617614,
            9824098,
            4021655,
            11736930,
            4004168,
            10496175,
            10552471,
            10523977,
            4004494,
            4006658,
            4002230
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Printmaking by ECAL",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Vevey",
        "ARTISTS": [
            10623079,
            4004993,
            4003755,
            4005898,
            4027638,
            4000428,
            11673879,
            9729514
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Performances",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            14111608,
            4001487,
            10588951,
            12933923,
            10528820,
            10804929,
            10819635,
            13821522
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "About Trees",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4006867,
            4005902,
            4000058,
            4006655,
            4027638,
            4020535,
            9609386
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Oxyd. Archebarkeschiffundfloss",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            4004291,
            12226680,
            4032504,
            4001566,
            4027841,
            12301972,
            4022631,
            4001637,
            9689414,
            4020927,
            4020701,
            14020583,
            12993211,
            14082041,
            4005924,
            4029353,
            4003679,
            4002457,
            11519487,
            4020188,
            11993538,
            12360940,
            11060920,
            4022375,
            10614273,
            4027956,
            4003000,
            4001690,
            4002121,
            4000136,
            4006249,
            11696283,
            10781291,
            9656758,
            4029799,
            9667167,
            4003165,
            13688953,
            4022742,
            10061587,
            4004587,
            4004340,
            12372106,
            11962534,
            12465763,
            10032510,
            4003361,
            4001584,
            9623048,
            10081890,
            14082035,
            4020145,
            4032438,
            12760059,
            9724922,
            4005820,
            10985427,
            4000844,
            10963375,
            4006397,
            4027570,
            4005306,
            4003624,
            4001674,
            9586987,
            10676545,
            9829717,
            4032588,
            4000695
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ritratti dalla collezione del Comune di Ascona",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Ascona",
        "ARTISTS": [
            9628664,
            4024995,
            4026504,
            4032402,
            4001131,
            4000974,
            4000054,
            4025537,
            4000071,
            12972293,
            4027638,
            4025616,
            4025629
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Art imprim\u00e9. Triennale 2015",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Le Locle",
        "ARTISTS": [
            12529050,
            9620678,
            10623079,
            4027638,
            4000428,
            12630204,
            4002276,
            4027155,
            4004591,
            10117710
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "L'Humen",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Le Noirmont",
        "ARTISTS": [
            12773612,
            13180742,
            4003100,
            10683176,
            4028890,
            4003438
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Sandra Dominika Sutter. \u00b1300",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Nidau",
        "ARTISTS": [
            10684208
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Belle Haleine. Der Duft der Kunst",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Basel-Stadt",
        "ARTISTS": [
            4000072,
            9604846,
            9822703,
            11020555,
            4022334,
            4027566,
            4027461,
            9822716,
            4000336,
            4026970,
            12860812,
            4032860,
            13900493,
            4027472,
            9731849,
            4001639
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nicolas Momein. Dentrites, macles, grains ou inclusions",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            13894756
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Collection Colette et Michel Poitevin",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Lille",
        "ARTISTS": [
            4002296,
            4027638,
            4000428,
            9751049
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "In Ticino. Presenze d'arte nella Svizzera italiana 1840-1960",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            4000303,
            4003676,
            4000058,
            4023369,
            4023476,
            4020120,
            4000359,
            4025537,
            4000071,
            4023370,
            4024517,
            4000042,
            4022990,
            4000078,
            4022815,
            9185486,
            4022840,
            4027725,
            4026129,
            4023372,
            4023963,
            4022893,
            4023368,
            4005104
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Rina Jost. Der Hase auf dem R\u00fccken eines Elefanten",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Frauenfeld",
        "ARTISTS": [
            14149182
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Claude Gigon - Peinture / Malerei. \u00ab\u00c9DEN\u00bb",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Perrefitte",
        "ARTISTS": [
            10018696
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "\u00dcBERZEICHNEN. Von Basel aus",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Muttenz",
        "ARTISTS": [
            4004068,
            4001649,
            4020077,
            12521847,
            4002552,
            10851807,
            9720386,
            4003007,
            4032860,
            4030445,
            4020453,
            9729514,
            12435783,
            10589070,
            4005000
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Tra le mura del Bigorio. Dipinti del Settecento Lombardo dalla quadreria del convento",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Rancate",
        "ARTISTS": [
            4031323,
            4022938,
            4027638,
            13562212,
            4027778
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nando Snozzi. Visidivisi",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Locarno",
        "ARTISTS": [
            4004010
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Holbein. Cranach. Gr\u00fcnewald. Meisterwerke aus dem Kunstmuseum Basel - zu Gast im MKB",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4022845,
            4022816,
            4022819,
            4023081,
            13059067
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "S\u00e9bastien Verdon. Ciels",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Neuch\u00e2tel",
        "ARTISTS": [
            13005473
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Viviana Chiosi. Compositions",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12708924
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Katja Colling - Roland Faesser",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4021859,
            4027638
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Swiss Art Awards 2015",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            13080501,
            12512641,
            13787360,
            11750753,
            12677803,
            11465076,
            4001600,
            13022520,
            12238844,
            13554536,
            10360501,
            12706551,
            13986500,
            13997376,
            12688988,
            12539423,
            13333539,
            14017422,
            10831115,
            12958569,
            11758725,
            12992029,
            14013414,
            12464339,
            11759733,
            11706483,
            13862817,
            12959769,
            12482916,
            12093028,
            12807593,
            12893249,
            11243564,
            10809520,
            11576763,
            13973859,
            13856484,
            12645115
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Catherine Leutenegger. Kodak City",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            11968160
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Le Corbusier. Mesures de l'homme",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            4000293
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Der l\u00e4ngste Tag 2015. 16 Stunden nonstop Performances unter freiem Himmel",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            9628664,
            10256623,
            4027638,
            4021087,
            9720770,
            10589002,
            12601263,
            12513315
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pascal Masi, Lisa Enderli. Animaux du nord, banquise de papier",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            4002850
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jean-Jacques Volz. Holzschnitte",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            4004377
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Florian Gasser, Patrik Marcet",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            12007196,
            9616831
        ],
        "TAG": "2"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Orizzonte Nord-Sud. Protagonisti dell'arte europea ai due versanti delle Alpi 1840-1960",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            9628664,
            4000055,
            4000058,
            4000079,
            4027638,
            4022852,
            4000009,
            4000048,
            4022825,
            4022849
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Europa. Die Zukunft der Geschichte",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4000058,
            11982978,
            4028866,
            12130303,
            11758714,
            9722363,
            4005898,
            4027638,
            12238873,
            9617533,
            9605086,
            4027460,
            4000066,
            4026129,
            4022825,
            10117710
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Maritta Winter. Doris Michel",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            13824197,
            4003125
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Wirtschaftswunderavantgarde. Informel und Abstraktion der Nachkriegsjahre",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "M\u00fcnchen",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            4026301
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Erba Voglio. Costanza Candeloro & Kim Seob Boninsegni",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            14171723,
            10685269
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Reliefs",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Grand-Lancy",
        "ARTISTS": [
            10876956,
            13159382,
            13006662
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Video Window: Gilles Fontolliet. Sowayma",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            12466195
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Michel Favre o l\u2019apparente ingenuit\u00e0 del racconto",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Lugano",
        "ARTISTS": [
            4004819
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Patricia Jacomella. Between the Lines",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Zug",
        "ARTISTS": [
            4006285
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Valentina Batschwarowa, Beatrice Charen",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Feldmeilen",
        "ARTISTS": [
            4030432,
            12441453
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Doris Horvath und Fritz Schaub. Malerei, Objekte: \u00abZwischenbereich\u00bb",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Rheinfelden",
        "ARTISTS": [
            4003797,
            13711437
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Petra Sulzer von der Assen, Arnaldo Ricciardi",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Davos Platz",
        "ARTISTS": [
            12981000,
            12434162
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Zwei Schweizer Ansichten. Arbeiten von Frank Fischer und Sylvie Moreillon",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Kappeln",
        "ARTISTS": [
            10690372,
            14168371
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Auswahl 15. Aargauer K\u00fcnstlerinnen und K\u00fcnstler. Gast: Max Treier",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Aarau",
        "ARTISTS": [
            14028187,
            10663767,
            4006620,
            12230151,
            4000361,
            4006360,
            13990314,
            11729876,
            12007196,
            12776611,
            13959120,
            10489482,
            13318472,
            13868042,
            4029351,
            14169099,
            14169099,
            13830950,
            9824563,
            4001293,
            4005001,
            9723440,
            10784423,
            13109312,
            11784931,
            12466200,
            11452838,
            14169074,
            13744328,
            14169370,
            4032164,
            13868014,
            4020698,
            13104357,
            4005928,
            10131469,
            9580318,
            13061193,
            10503499,
            13318460,
            12914794,
            4026960,
            11784747,
            11946445,
            12539209,
            4002255,
            14171045,
            9615621,
            4002705,
            10784409,
            4022417,
            10784407,
            10808669,
            9734298,
            11002407,
            14171035
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Barth\u00e9lemy Menn (1815-1893)",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            4022822,
            4000055,
            4027638,
            4023342
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Der Rheinfall - Erhabene Natur und touristische Vermarktung",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Koblenz",
        "ARTISTS": [
            4029880,
            4029558,
            4022976,
            4025606,
            11085156,
            4022948,
            4022973,
            4022913,
            4026666,
            4030741,
            14124162,
            4024827,
            4023272,
            4022917,
            4029143,
            4026452,
            4026121,
            4023074,
            4027638,
            4022866,
            4022867,
            4022982,
            14124170,
            4032230,
            4025695,
            4029561,
            4025436,
            4024772,
            4023133,
            4023048,
            4023327,
            4025935,
            4022909,
            4022814,
            4031704,
            4002468,
            4027089,
            4022970,
            4031682,
            4028669
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Geschichte in Geschichten",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11327336,
            10692551,
            9732168,
            9808000,
            14017422,
            12138365,
            12022070,
            12986515,
            11596170,
            12678158,
            11767486,
            12601263
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Per Kirkeby, Caspar Wolf",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            4022852
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Loredana Sperini. Si fa sera",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Gruy\u00e8res",
        "ARTISTS": [
            10783730
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Kunst Sarganserland-Walensee V 2015",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Walenstadt",
        "ARTISTS": [
            13735781,
            10063328,
            12436883,
            13803086,
            13860375,
            14106465,
            14106455,
            12436889,
            14106544,
            10425565
        ],
        "TAG": "29"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Kurt von Ballmoos",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            4000481
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "V\u00e9ronique Portal. Rod\u00e9o",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            14125379
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ren\u00e9e Furrer & Thierry Wenger. Regards crois\u00e9s",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Sion",
        "ARTISTS": [
            9728585,
            14125482
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Bianca Pedrina. Noor Nuyten. 24 H Opening",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Amsterdam",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            12474980
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Vera Rothamel. H\u00e4ngende G\u00e4rten",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Schaffhausen",
        "ARTISTS": [
            4027106
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Le carte dei poeti. Parole d'autore & figure d'artista",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Bellinzona",
        "ARTISTS": [
            4000145,
            4000520,
            4000198,
            4002542,
            4000556,
            4002109,
            4025438,
            4020421,
            4004329,
            4000565,
            4000359,
            4002545,
            4002295,
            4005828,
            4001650,
            4001143,
            4027638,
            4004871,
            4002161,
            4001201,
            4000947,
            4002258,
            4021258,
            4002452,
            4001704,
            4004049,
            4000119
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lenz Klotz. Hommage zum 90. Geburtstag",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4000928
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "M\u00f4tiers 2015. Art en plein air",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "M\u00f4tiers",
        "ARTISTS": [
            13080501,
            10297899,
            11011884,
            4001187,
            11694691,
            13840973,
            4006464,
            10045116,
            4000360,
            4020077,
            11513753,
            12130303,
            9766018,
            12085279,
            4031886,
            13759449,
            10623079,
            12439158,
            4029962,
            9616040,
            12233973,
            4002296,
            4020088,
            11000024,
            11971196,
            13333539,
            12014858,
            10395827,
            4027638,
            4029782,
            11763886,
            11662142,
            4000428,
            4027550,
            9686875,
            4003701,
            13077508,
            11759733,
            13941943,
            13672677,
            12093028,
            10595529,
            11243564,
            11724114,
            11151813,
            12630204,
            4031542,
            10809520,
            10395831,
            13342783,
            10383780,
            4004168,
            4006202,
            4027155,
            9618997,
            10383775,
            13296224,
            10918093,
            4003026,
            10744602,
            4022271,
            13068204,
            4006704,
            10677497,
            4001639,
            10581242
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Klee in Bern",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4000058,
            4001941,
            4000070,
            4001622,
            4023398,
            4026301,
            4000987
        ],
        "TAG": "14"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Uwe Karlsen. Gemengelage",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Meggen",
        "ARTISTS": [
            13959152
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "AMAE / De Pinto. 58 (+1) Indices on the body. Index 42: the phrases of the pomegranate. Live stream performance",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Bellinzona",
        "ARTISTS": [
            4027638,
            12967699
        ],
        "TAG": "15"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Taiyo Onorato & Nico Krebs. EURASIA",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            11961733
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Jean-Jacques Simon. Peintures",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Chexbres",
        "ARTISTS": [
            4006401
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Livio Piatti / Andreas Hofer",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Wohlen (AG)",
        "ARTISTS": [
            4005228,
            12585095
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "WILD. Michael G\u00fcnzburger | Kurator Christof R\u00f6sch",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Scuol",
        "ARTISTS": [
            10808669
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marianne Mueller. Sou-Sou",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Tokyo",
        "ARTISTS": [
            9580321
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Video Arte Palazzo Castelmur",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Stampa",
        "ARTISTS": [
            4027659,
            9737378,
            9701089,
            13814513,
            4030427,
            13759425,
            4027638,
            9733635,
            10773032,
            11936072
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Floria Puenter",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Castasegna",
        "ARTISTS": [
            10315095
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Les cahiers dessin\u00e9s",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            4003486,
            12538155,
            9689951,
            4022841,
            4001090,
            4003755,
            4001481,
            4001613,
            4000452,
            10958601,
            4027638,
            4000849,
            4000453,
            4004307,
            4004223,
            4022849,
            4006704
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Performance. A Voyage to the Outer Space",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            12130303
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ruedi Bechtler. Balance",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4002409
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lukas Salzmann. Malerei",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Baar",
        "ARTISTS": [
            4027945
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Arts & Foods",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Milano",
        "ARTISTS": [
            4023403,
            4000327,
            4001700,
            4026118,
            4000079,
            4000336,
            9794539,
            4027638,
            4026010,
            4026129,
            4001639,
            4000293
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ibrahim Miranda, Georges Wenger. Fuentes Arqueol\u00f3gicas",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4001870,
            4027638
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Space is my Canvas @ S.O.S. DADA / Salon Suisse",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Venezia",
        "ARTISTS": [
            10235376
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Bernhard Luginb\u00fchl. Skulpturen und Zeichnungen und die Kollaborationen mit Alfred Hofkunst, Dieter Roth, Daniel Spoerri, Jean Tinguely",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4000063
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Agnes von D\u00e4niken: Fotografie - Japan / Sonja Du\u00f2-Meyer: Neue Objekte",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11210137,
            4005927
        ],
        "TAG": "27"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Dana",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            4004452
        ],
        "TAG": "13"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Aus privaten Sammlungen",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            4023416,
            4004068,
            4000928,
            4001988,
            4023403,
            4000055,
            10279675,
            4003759,
            10245159,
            4000288,
            4027478,
            4000011,
            4000336,
            4000291,
            4000136,
            4026416,
            11037804,
            4023393,
            10279686,
            4027474,
            4027638,
            4000015,
            9744984,
            4026358,
            4001015,
            4000048,
            4023446,
            12954914,
            4005536,
            4000364,
            4002365,
            4000006,
            4000006,
            4026567
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "POWER POINT PERFORMANCE",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            10036583
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Paolo Foletti",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Giubiasco",
        "ARTISTS": [
            4021377
        ],
        "TAG": "28"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Hadrien Dussoix - Takashi Hinoda",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Morges",
        "ARTISTS": [
            11137380,
            4027638
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Film Implosion! Experiments in Swiss Cinema and Moving Images",
        "MONAT": "11",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            4001135,
            12585260,
            4000319,
            4000361,
            4002408,
            4002965,
            4002148,
            4000063,
            4001648,
            9730910,
            4024769,
            4000336,
            4003069,
            4027638,
            4000428,
            4001766,
            10337252,
            4000667,
            11460223,
            4006596,
            4002322,
            11282230,
            4000666,
            4000295,
            11261972,
            4005066,
            4000271,
            4002454,
            4001639
        ],
        "TAG": "21"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Marcel G\u00e4hler, Sandra K\u00fchne",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            9881531,
            11262716
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Welcome inside my Sculptural World",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Leusden",
        "ARTISTS": [
            11751780
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "\"Voyages aux origines\". 75 ans du peintre Roland Schaller",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "La Chaux-du-Milieu",
        "ARTISTS": [
            4001471
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Monsieur l'ordinateur",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "La Chaux-de-Fonds",
        "ARTISTS": [
            14009771,
            12539453,
            14170634,
            11241349,
            13715016,
            12093003
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "K\u00fcnstlerBilder. Inszenierung und Tradition",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "M\u00fcnchen",
        "ARTISTS": [
            4022975,
            4023347,
            4027638,
            4022820,
            4023014
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "K187. Opere materico-astratte di Katja Mandelli Ghidini",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Giubiasco",
        "ARTISTS": [
            13995397
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ursula Gemperle. Bilder & Collagen",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Grenzach-Wyhlen",
        "ARTISTS": [
            14154339
        ],
        "TAG": "16"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "BONE 18 - Performance Art Festival Bern",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            13745922,
            12474968,
            12588149,
            10909827,
            10036583,
            13992055,
            12513380,
            4000820
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Stein aus Licht: Kristallvisionen in der Kunst",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Bern",
        "ARTISTS": [
            4000327,
            10245159,
            4000062,
            4000058,
            13045693,
            4023151,
            10999901,
            4030429,
            10987555,
            4027638,
            4023387,
            4023112,
            4022852,
            4031908,
            10463831,
            4000053,
            4022863,
            4000036,
            9731849,
            9819078
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Meisterzeichnungen, 100 Jahre Grafische Sammlung im Kunsthaus Z\u00fcrich",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4022924,
            4023023,
            4022806,
            4023403,
            4000055,
            4022807,
            4023354,
            13328376,
            4022853,
            4022845,
            4027160,
            13699030,
            4023347,
            4023137,
            4000080,
            13328539,
            4027463,
            4022841,
            12963012,
            4000011,
            4023308,
            4022910,
            4023147,
            4000079,
            4000291,
            9991948,
            4026121,
            4022936,
            4027638,
            13711296,
            4029974,
            4022852,
            4022856,
            4000009,
            4023423,
            4022850,
            13195229,
            9724012,
            4030734,
            4000048,
            4029490,
            10676210,
            4027591,
            4026129,
            4023258,
            4023372,
            4023434,
            9799335,
            4000036,
            10117710,
            4023014,
            9598989
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Carlo Fornara. Il ritratto vigezzino. Prospettiva e confronti",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Bellinzona",
        "ARTISTS": [
            4003676,
            4027638,
            4022990,
            4005104
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Das Dreieck der Liebe. K\u00f6rperlichkeit und Abstraktion in der Z\u00fcrcher Kunst",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4001952,
            5000045,
            4000062,
            14136974,
            4027292,
            13894040,
            13125651,
            14178044,
            13022520,
            4027940,
            4002059,
            14178159,
            4001951,
            4001020,
            4001695,
            14178031,
            4027638,
            4004841,
            4000511,
            4001551,
            12576709,
            14166054,
            4002409,
            12458740,
            14178060,
            12796325,
            14178040,
            4004973,
            4001037,
            12807593,
            4000358,
            14178144,
            14171751,
            4001239,
            4023114,
            4005066,
            4002365,
            12958681,
            4001130,
            4000286,
            13894036,
            4000621
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "R\u00e9alit\u00e9s Nouvelles 2015",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            9585080,
            11634366,
            4027638,
            9642751,
            4003646,
            4004155
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Die Meister-Sammlerin. Karoline Luise von Baden",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Karlsruhe",
        "ARTISTS": [
            4022895,
            4031799,
            4023348,
            4027638,
            13846284,
            4025935,
            4031557,
            4023059,
            4022820,
            4023353
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Bad Ragartz. 6. Schweizerische Triennale der Skulptur in Bad Ragaz und Vaduz",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Bad Ragaz",
        "ARTISTS": [
            12312612,
            10578913,
            12226680,
            11260981,
            13870286,
            10296673,
            10500921,
            11123387,
            12112246,
            10063328,
            14127331,
            4003041,
            12550227,
            12304948,
            13803086,
            9618179,
            14127353,
            9766018,
            4001619,
            4002395,
            4001711,
            4000880,
            4001117,
            4002059,
            4005826,
            11321669,
            4021134,
            12887025,
            12122892,
            4027638,
            11725815,
            10629021,
            4001201,
            4000112,
            11510195,
            10437168,
            12886948,
            4000816,
            12435081,
            9646980,
            4003019,
            10770873,
            11504032,
            4021229
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alexandra Bachzetsis. From A to B to C",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            12470640
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "David Chieppo. Painthings",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            10574144
        ],
        "TAG": "24"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Nina St\u00e4hli, Alejandro Thornton. Monkey Business",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Luzern",
        "ARTISTS": [
            12306179,
            4027638
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Raquel Dias. Ich liebe biche",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            13979858
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Bergwasser",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "Roggwil (BE)",
        "ARTISTS": [
            12730089,
            14148715,
            9751148,
            14148492,
            12416860,
            14160845,
            4030457,
            14148521,
            12084961,
            12084922,
            14148499,
            14148861,
            14088624,
            12730074,
            4002204,
            4004225,
            9629319,
            14148614,
            12084828,
            14148559,
            12084858,
            12084876,
            12084899,
            14149035,
            9751247,
            12730077,
            14186514,
            4004311,
            14148629,
            12730086,
            12084947,
            4001014,
            4001646,
            14148530,
            14148646,
            11671009,
            11669820,
            12084954,
            12084835,
            4004229,
            4002107,
            12730092,
            14186525,
            12084940,
            14148623,
            12780053,
            14148709,
            4004573,
            14148583,
            14148504,
            11084609
        ],
        "TAG": "25"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pascal Vonlanthen",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Fribourg",
        "ARTISTS": [
            14165290
        ],
        "TAG": "6"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Don't Shoot the Painter. Dipinti dalla UBS Art Collection",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Milano",
        "ARTISTS": [
            4003510,
            4000533,
            9861523,
            4021656,
            4000360,
            4020803,
            4027542,
            4027264,
            4000428,
            4022548,
            4028890,
            11460217,
            9580316,
            4000286
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Alain Cantarel. Charles Chirinian. Biliana K. Voden Aboutaam",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Nyon",
        "ARTISTS": [
            14147020,
            4027638,
            13999020
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Biennale Skulpturen Symposium",
        "MONAT": "5",
        "AUSST_ORT": "Winterthur",
        "ARTISTS": [
            10885964,
            4000729,
            4004342,
            4022631,
            4005757,
            11981310,
            9701089,
            9656502,
            14147800,
            4004993,
            11684605,
            10029828,
            12477507,
            4020088,
            11321669,
            4001020,
            4000596,
            14147778,
            10676695,
            11763886,
            4027550,
            4006582,
            4006137,
            11318186,
            13049751,
            9580316,
            4004575,
            12512151,
            4001639
        ],
        "TAG": "30"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Secondo P\u00fcschel",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Bonstetten",
        "ARTISTS": [
            4000498
        ],
        "TAG": "4"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Des Seins \u00e0 Dessein",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Lausanne",
        "ARTISTS": [
            13745922,
            12635622,
            11288441,
            11681471,
            10301577,
            12854469,
            11217950,
            12539431,
            12086801,
            12828742,
            4021271,
            12539379,
            9687912,
            11634155,
            13979858,
            12706551,
            11241645,
            10029828,
            4002552,
            4001613,
            9619107,
            4027638,
            12677343,
            10886013,
            4000328,
            10436037,
            12870285,
            10528820,
            12083485,
            13698317,
            11974399,
            10595529,
            12980177,
            13154267,
            11151813,
            12630204,
            4020294,
            4006174,
            12513380
        ],
        "TAG": "12"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Elisabetha Bleisch",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4002451
        ],
        "TAG": "22"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christof Cartier. Beobachten, Geniessen, Feiern",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "B\u00fcren an der Aare",
        "ARTISTS": [
            12458371
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "R\u00e9my Zaugg. Un mot un tableau",
        "MONAT": "2",
        "AUSST_ORT": "Paris",
        "ARTISTS": [
            4000362
        ],
        "TAG": "20"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Wahrnehmung",
        "MONAT": "7",
        "AUSST_ORT": "St. Ant\u00f6nien",
        "ARTISTS": [
            4004927
        ],
        "TAG": "1"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Gregor Rabinovitch. Wladimir Sagal. Retrospektiv",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            4023420,
            4025485
        ],
        "TAG": "26"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ana Vujic. Reveillez-vous!",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Basel",
        "ARTISTS": [
            14083062
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Lhasa Dreams",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11266378
        ],
        "TAG": "17"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Ferdinand Nigg. Gestickte Moderne",
        "MONAT": "9",
        "AUSST_ORT": "Vaduz",
        "ARTISTS": [
            4027105
        ],
        "TAG": "11"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Magdolna Rubin",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Vevey",
        "ARTISTS": [
            9728578
        ],
        "TAG": "9"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "JM Jaquet",
        "MONAT": "1",
        "AUSST_ORT": "Hauterive",
        "ARTISTS": [
            4000849
        ],
        "TAG": "18"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Peter Stoffel. Nordwestpassage",
        "MONAT": "3",
        "AUSST_ORT": "Solothurn",
        "ARTISTS": [
            10715094
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Tessiner Impressionen - Der Maler Bruno Hesse / Impressioni ticinesi - Il pittore Bruno Hesse",
        "MONAT": "4",
        "AUSST_ORT": "Montagnola",
        "ARTISTS": [
            4005065
        ],
        "TAG": "5"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Fritz J. Dold. 50 Jahre Glaskunst",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            11274979
        ],
        "TAG": "19"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Christian Vetter. \u00ab\u00d6kologie der Malerei\u00bb",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Z\u00fcrich",
        "ARTISTS": [
            9688547
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Franticek Klossner. Kairos und Chronos",
        "MONAT": "6",
        "AUSST_ORT": "Essen",
        "ARTISTS": [
            9599206
        ],
        "TAG": "7"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "La Dada Die Dada She Dada",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Martigny",
        "ARTISTS": [
            4027026,
            11089280,
            4028543,
            4027638,
            11511647,
            4023423,
            12633140
        ],
        "TAG": "3"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Map of the new art (Luciano Benetton Foundation)",
        "MONAT": "8",
        "AUSST_ORT": "Venezia",
        "ARTISTS": [
            12685985
        ],
        "TAG": "31"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Vittorio Santoro. 108 Minutes a day (Gagarin)",
        "MONAT": "10",
        "AUSST_ORT": "Shanghai",
        "ARTISTS": [
            9605086
        ],
        "TAG": "23"
    },
    {
        "AUSST_TITEL": "Pablo Hurtado. Kiosque d'hiver",
        "MONAT": "12",
        "AUSST_ORT": "Gen\u00e8ve",
        "ARTISTS": [
            13333221
        ],
        "TAG": "5"
    }
]